{
    "Materials": "소재",
    "The creation and manipulation of materials for increased utility and durability.": "활용성과 내구도가 개량된 소재를 생산하고 가공합니다.",
    "Propulsion": "추진",
    "The study of propulsion and trajectory.": "추진과 궤적을 연구합니다.",
    "Voidcraft": "우주 공학",
    "Space is the final frontier. To master it is to master the future.": "마지막 미개척지인 우주를 정복하기 위해서는 미래를 파악해야 합니다.",
    "Robotics": "로봇",
    "Machinization in all aspects.": "기계화의 모든 측면을 다룹니다.",
    "Industry": "산업",
    "Ingenuity and productivity.": "독창성과 생산성을 추구합니다.",
    "Field Manipulation": "역장 조작",
    "Bending fundamental forces to our will.": "우주의 기본적인 힘을 뜻대로 조작합니다.",
    "Particles": "입자",
    "Isolating and utilizing particulate matter and phenomena.": "입자 물질 및 현상을 분리하고 활용합니다.",
    "Computing": "컴퓨터",
    "The science of applied algorithms.": "응용 알고리즘을 연구합니다.",
    "Metaphysics": "형이상학",
    "Far out.": "저 머나먼 개념을 연구합니다.",
    "Statecraft": "국가 운영",
    "The art of building a successful society.": "성공적인 사회를 건설하는 기술입니다.",
    "Biology": "생물학",
    "The science of life, in its many forms and complexities.": "다양한 형태와 복잡성을 지닌 생명을 연구합니다.",
    "Military Theory": "군사 이론",
    "The art of war and its many important aspects.": "전쟁의 기술과 주요 측면을 다룹니다.",
    "New Worlds": "신세계",
    "Colonization protocols and pioneer training.": "개척 프로토콜과 개척민 훈련을 다룹니다.",
    "Psionics": "사이오닉",
    "Mind over matter.": "정신이 육체를 지배합니다.",
    "Space Exploration": "우주 탐사",
    "The realization of faster-than-light travel is a new dawn for space exploration. Manned missions to other star systems are now not only possible, but necessary.": "초광속 항행이 실현됨에 따라 우주 탐사의 새날이 밝았습니다. 다른 성계로의 유인 탐사는 이제 가능할 뿐만 아니라 필수가 되었습니다.",
    "Corvettes": "초계함",
    "The FTL breakthrough allowed early attempts to adapt traditional surface-to-space shuttle frames to military applications to finally create relatively small, fast, and maneuverable vessels with limited firepower.": "기존 우주 왕복선의 기본 틀을 군용으로 전환하려는 시도 끝에, 초광속 기술의 획기적인 발전 덕분에 화력은 제한되지만 비교적 작고, 빠르며, 기동성이 좋은 함선을 만들어 냈습니다.",
    "Destroyers": "구축함",
    "While larger than Corvettes, Destroyer hull configurations still make for comparatively nimble gunboats.": "구축함은 초계함보다는 크지만 그 특유의 선체 형태 덕에 비교적 민첩한 기동력을 보여 줍니다.",
    "Cruisers": "순양함",
    "Originally devised as an experimental next-generation colony ship hull configuration, the design's ample hardpoints made it ideal for carrying heavy weapons ordnance.": "실험적으로 차세대 개척선을 위한 선박으로 설계되었으나, 장착점이 많아 중화기를 탑재하기에 이상적인 함선이 되었습니다.",
    "Battleships": "전함",
    "The largest of the standard military vessels, Battleships are traditionally heavily armored and sport several gun batteries.": "표준 군용 함선 중 가장 큰 크기를 자랑하는 전함은 보통 중장갑과 여러 개의 장사정포를 갖추고 있습니다.",
    "Titans": "타이탄",
    "Designing ships at this scale allows for a deadly combination of exceptional firepower and cutting-edge auxiliary support. Titan configurations may serve as highly versatile flagships which are also capable of bolstering surrounding vessels or ensnaring hostiles.": "타이탄 규모의 함선은 출중한 화력과 최첨단 보조 지원 장치를 갖췄습니다. 타이탄은 주변 함선을 강화하고 적 함선의 발을 묶을 수 있는 등 다양한 역할을 수행하는 기함으로 활용할 수 있습니다.",
    "Colossi": "콜로서스",
    "Advances in mega-engineering blur the lines between reality and fantasy in the form of Colossus-type military vessels. These immense, single-weapon platforms are capable of radically altering or obliterating entire worlds at the push of a button.": "거대 공학의 발전으로 콜로서스 군함이 개발되면서, 마침내 현실과 환상의 경계가 무너졌습니다. 이 거대한 단일 무기 플랫폼은 버튼 하나로 행성의 형태를 현격히 바꾸거나, 행성을 통째로 없애 버릴 수 있습니다.",
    "Improved Corvette Hulls": "개량 초계함 선체",
    "Advances in building techniques will allow for the construction of sturdier and more durable corvettes.": "함선 건조 기술의 발달로, 보다 튼튼하고 내구성이 좋은 초계함을 건조할 수 있게 되었습니다.",
    "Advanced Corvette Hulls": "강화 초계함 선체",
    "The latest generation of corvette hulls have optimized structural integrity fields and improved bulkheads.": "최첨단 초계함 선체로서, 구조적 안정성 역장이 최적화되고 격벽 또한 개선되었습니다.",
    "Standardized Corvette Patterns": "표준형 초계함 양식",
    "Establishing new standards for the modeling and construction of corvettes greatly improves the efficiency of the production pipeline.": "초계함의 모델링과 건조 표준을 새로 제정해, 생산 효율성을 크게 개선합니다.",
    "$corvette_hull_effect$\\n$frigate_hull_effect$": "$corvette_hull_effect$\\n$frigate_hull_effect$",
    "$corvette_build_speed_effect$\\n$frigate_build_speed_effect$": "$corvette_build_speed_effect$\\n$frigate_build_speed_effect$",
    "$mod_shipsize_corvette_hull_mult$: §G+10%§!": "$mod_shipsize_corvette_hull_mult$: §G+10%§!",
    "$mod_ship_corvette_cost_mult$: §G-5%§!\\n$mod_shipsize_corvette_build_speed_mult$: §G+25%§!": "$mod_ship_corvette_cost_mult$: §G-5%§!\\n$mod_shipsize_corvette_build_speed_mult$: §G+25%§!",
    "$mod_shipsize_frigate_hull_mult$: §G+10%§!": "$mod_shipsize_frigate_hull_mult$: §G+10%§!",
    "$mod_ship_frigate_cost_mult$: §G-5%§!\\n$mod_shipsize_frigate_build_speed_mult$: §G+25%§!": "$mod_ship_frigate_cost_mult$: §G-5%§!\\n$mod_shipsize_frigate_build_speed_mult$: §G+25%§!",
    "Improved Destroyer Hulls": "개량 구축함 선체",
    "Advances in building techniques will allow for the construction of sturdier and more durable destroyers.": "함선 건조 기술의 발달로, 보다 튼튼하고 내구성이 좋은 구축함을 건조할 수 있게 되었습니다.",
    "Advanced Destroyer Hulls": "강화 구축함 선체",
    "The latest generation of destroyer hulls have optimized structural integrity fields and improved bulkheads.": "최첨단 구축함 선체로서, 구조적 안정성 역장이 최적화되고 격벽 또한 개선되었습니다.",
    "Standardized Destroyer Patterns": "표준형 구축함 양식",
    "Establishing new standards for the modeling and construction of destroyers greatly improves the efficiency of the production pipeline.": "구축함의 모델링과 건조 표준을 새로 제정해, 생산 효율성을 크게 개선합니다.",
    "$mod_shipsize_destroyer_hull_mult$: §G+10%§!": "$mod_shipsize_destroyer_hull_mult$: §G+10%§!",
    "$mod_ship_destroyer_cost_mult$: §G-5%§!\\n$mod_shipsize_destroyer_build_speed_mult$: §G+25%§!": "$mod_ship_destroyer_cost_mult$: §G-5%§!\\n$mod_shipsize_destroyer_build_speed_mult$: §G+25%§!",
    "Improved Cruiser Hulls": "개량 순양함 선체",
    "Advances in building techniques will allow for the construction of sturdier and more durable cruisers.": "함선 건조 기술의 발달로, 보다 튼튼하고 내구성이 좋은 순양함을 건조할 수 있게 되었습니다.",
    "Advanced Cruiser Hulls": "강화 순양함 선체",
    "The latest generation of cruiser hulls have optimized structural integrity fields and improved bulkheads.": "최첨단 순양함 선체로서, 구조적 안정성 역장이 최적화되고 격벽 또한 개선되었습니다.",
    "Standardized Cruiser Patterns": "표준형 순양함 양식",
    "Establishing new standards for the modeling and construction of cruisers greatly improves the efficiency of the production pipeline.": "순양함의 모델링과 건조 표준을 새로 제정해, 생산 효율성을 크게 개선합니다.",
    "$mod_shipsize_cruiser_hull_mult$: §G+10%§!": "$mod_shipsize_cruiser_hull_mult$: §G+10%§!",
    "$mod_ship_cruiser_cost_mult$: §G-5%§!\\n$mod_shipsize_cruiser_build_speed_mult$: §G+25%§!": "$mod_ship_cruiser_cost_mult$: §G-5%§!\\n$mod_shipsize_cruiser_build_speed_mult$: §G+25%§!",
    "Improved Battleship Hulls": "개량 전함 선체",
    "Advances in building techniques will allow for the construction of sturdier and more durable battleships.": "함선 건조 기술의 발달로, 보다 튼튼하고 내구성이 좋은 전함을 건조할 수 있게 되었습니다.",
    "Advanced Battleship Hulls": "강화 전함 선체",
    "The latest generation of battleship hulls have optimized structural integrity fields and improved bulkheads.": "최첨단 전함 선체로서, 구조적 안정성 역장이 최적화되고 격벽 또한 개선되었습니다.",
    "Standardized Battleship Patterns": "표준형 전함 양식",
    "Establishing new standards for how we design and construct massive battleships greatly improves the speed at which they can be assembled.": "거대 전함의 설계와 건조 방식의 표준을 새로 제정해, 전함 건조 속도를 크게 개선합니다.",
    "$mod_shipsize_battleship_hull_mult$: §G+10%§!": "$mod_shipsize_battleship_hull_mult$: §G+10%§!",
    "$mod_ship_battleship_cost_mult$: §G-5%§!\\n$mod_shipsize_battleship_build_speed_mult$: §G+25%§!": "$mod_ship_battleship_cost_mult$: §G-5%§!\\n$mod_shipsize_battleship_build_speed_mult$: §G+25%§!",
    "Improved Titan Hulls": "개량 타이탄 선체",
    "Advances in building techniques will allow for the construction of sturdier and more durable titans.": "함선 건조 기술의 발달로, 보다 튼튼하고 내구성이 좋은 타이탄을 건조할 수 있게 되었습니다.",
    "Advanced Titan Hulls": "강화 타이탄 선체",
    "The latest generation of titan hulls have optimized structural integrity fields and improved bulkheads.": "최첨단 타이탄 선체로서, 구조적 안정성 역장이 최적화되고 격벽 또한 개선되었습니다.",
    "Starbase Construction": "항성 기지 건설",
    "A centralized space installation built in close orbit around the system primary is necessary to make full use of the resources in a star system.": "성계의 자원을 온전히 활용하려면, 성계 내 주요 항성의 근접 궤도에 중앙 집중형 우주 시설을 건설해야 합니다.",
    "Starport": "항성 항구",
    "The earliest starbases were little more than makeshift outposts. Permanent starports will enable us to maintain a firmer grip on star systems.": "초기 항성 기지는 임시 전초 기지에 불과했습니다. 상설 항성 항구를 건설하면, 성계를 더욱 확실하게 장악할 수 있습니다.",
    "Starhold": "항성 거점",
    "As space traffic increases, larger and more defensible starbases are needed to maintain control over system spacelanes.": "우주 교통량이 증가함에 따라, 성계 내 항로를 통제하기 위해서는 보다 크고 방어가 용이한 항성 기지가 필요합니다.",
    "Star Fortress": "항성 요새",
    "These mighty space forts will provide a focal point for all military activity in a star system, and their presence is sure to deter all but the most stubborn attackers.": "이 강력한 요새는 성계 내 군사 행동의 구심점이 되며, 항성 요새가 존재하는 것만으로도 웬만한 세력의 침략은 확실히 저지할 수 있습니다.",
    "Citadel": "항성 성채",
    "Plans for an immense battlestation capable of holding its own against several strike fleets are now being drawn up. If realized, these citadels will become monuments to greatness as much as system hubs.": "여러 강습 함대의 공격에도 버틸 수 있는 초거대 전투 기지의 설계가 완성되고 있습니다. 설계대로 실현될 경우, 항성 성채는 위대함의 상징이자 성계의 허브가 되어줄 것입니다.",
    "Modular Engineering": "모듈 공학",
    "Streamlined starbase construction procedures, using modular designs, will reduce the present build cost and time.": "모듈식 설계로 항성 기지의 건설 과정을 간소화해, 건조 비용과 시간을 낮출 수 있습니다.",
    "Improved Structural Integrity": "구조적 안정성 개선",
    "A reinforced framework and blast shields with enhanced impact absorption will ensure the structural integrity of the platform even under immense pressure.": "충격 흡수력 강화로 뼈대와 방폭 보호막을 개선해, 막대한 압력에도 플랫폼이 구조적 안정성을 유지하게 할 수 있습니다.",
    "Orbital Energy Conversion": "궤도 에너지 변환",
    "Advances in solar panel technology could offset the operating costs of our starbases. The panels would require an entire starbase module to generate enough energy, however.": "태양 전지판 기술의 발달로 항성 기지의 운용 비용을 상쇄할 수 있습니다. 다만 전지판을 활용하려면 전체 항성 기지 모듈에서 충분한 에너지를 생성해야 합니다.",
    "Mining Guilds": "채굴 조합",
    "Organized mining guilds that supervise all resource extraction in a system. This leads to increased efficiency, as independent \"wildcat\" miners are brought to heel.": "성계 내 모든 자원 채취를 감독하는 채굴 조합입니다. 채굴 조합이 독립 '비인가' 채굴 업체를 관리함에 따라 효율성이 증가합니다.",
    "Zero-G Work Frames": "무중력 작업 프레임",
    "These frames come equipped with a multitude of useful tools, enabling workers to quickly and safely navigate orbital construction sites. E.V.A. missions in space have never been easier.": "다수의 유용한 도구가 장착된 프레임 덕분에, 근로자가 궤도 건설 현장을 빠르고 안전하게 이동할 수 있습니다. 우주 선외 활동이 그 어느 때보다 수월해집니다.",
    "Carrier Operations": "모함 공격기",
    "These manned strike craft are launched from a mothership and rely on their speed and small size to survive long enough to punch through enemy defenses.": "유인 공격기로서, 모함에서 출격해 빠른 속도와 작은 크기로 공격에서 살아남고 적의 방어를 뚫습니다.",
    "Improved Strike Craft": "개량 공격기",
    "The next generation of strike craft, featuring improved avionics, better handling characteristics and more powerful armaments.": "차세대 공격기로서, 개량된 항공 전자 장비, 기동성 향상, 무장 강화를 특징으로 합니다.",
    "Advanced Strike Craft": "강화 공격기",
    "A further refinement in strike craft design, these advanced strike craft are a pilot's dream. Their performance far exceeds that of previous models.": "더욱 세련된 설계를 적용한 첨단 공격기로서, 조종사들에게는 선망의 대상입니다. 이전 모델에 비해 성능이 크게 상승했습니다.",
    "Planetary Defenses": "행성 방어",
    "There may come a time when intellects, vast and cool and unsympathetic, regard our worlds with envy and draw plans against us. We must be ready.": "언젠가 냉정하며 무심한 대규모의 지성체들이 우리 행성을 시기 어린 시선으로 바라보며, 우리를 무너뜨릴 계획을 세울 날이 올 것입니다. 미리 준비를 갖춰야 합니다.",
    "Interplanetary Expeditionary Forces": "행성 간 원정군",
    "The invasion of another world is a staggering enterprise. There are immense logistical challenges that must be overcome before we can muster our first interplanetary armies.": "다른 행성을 침공하는 일은 막대한 과업입니다. 최초의 행성 간 군대를 소집하기 위해서는, 준비 과정에서부터 크나큰 어려움을 극복해야 합니다.",
    "Orbital Drop Pods": "궤도 강하정",
    "Single-use orbital drop pods will lessen our reliance on vulnerable landing craft and allow us to quickly land light forces anywhere on a planet's surface.": "일회용 궤도 강하정을 이용하면, 적의 공격에 취약한 상륙선에 대한 의존도를 줄이고 행성 지표면 어느 곳에나 빠르게 경보병 부대를 침투시킬 수 있습니다.",
    "Nanocomposite Materials": "나노 합성 소재",
    "Reinforced nanocomposite hull plating can provide an extra layer of protection that could be the difference between life and death in a combat situation.": "강화 나노 합성 소재의 선체로 추가 보호 판금을 갖춰, 전투 상황에서의 생존력을 눈에 띄게 개선할 수 있습니다.",
    "Ceramo-Metal Materials": "세라믹 금속 소재",
    "A combination of different metals and ceramics that result in a strong armor without sacrificing flexibility.": "다양한 금속과 세라믹을 조합해 만든 장갑으로, 유연성과 방어력을 모두 갖췄습니다.",
    "Plasteel Materials": "플라스틸 소재",
    "Plasteel is an elastic material that combines many of the qualities of plastics and metal. It is relatively cheap to produce and can be used to augment ship armor.": "플라스틸은 플라스틱과 금속의 장점을 조합한 탄성 소재입니다. 생산 단가가 낮으며, 함선 장갑 강화에 사용할 수 있습니다.",
    "Durasteel Materials": "듀라스틸 소재",
    "This strong yet flexible material is capable of withstanding severe punishment. It serves well as ship armor.": "탁월한 유연성과 강도를 지닌 듀라스틸은 강한 공격도 버텨낼 수 있습니다. 함선 장갑으로 적합한 소재입니다.",
    "Neutronium Materials": "뉴트로늄 소재",
    "This incredibly dense and strong material can resist firepower that would turn armor made of any other alloys into slag.": "엄청난 밀도와 강도를 갖춘 소재로, 다른 합금은 바로 녹여버릴 화력도 견뎌낼 수 있습니다.",
    "Crystal-Infused Plating": "크리스탈 주입 판금",
    "By infusing armor plating with Crystalline matter we are able to further increase the durability of our ships' protective hulls.": "장갑 판금에 결정체 물질을 주입해, 함선 보호 선체의 내구도를 크게 향상시킬 수 있습니다.",
    "Crystal-Forged Plating": "크리스탈 단조 판금",
    "Introducing Crystalline matter into the forging process further improves the ultra-hard qualities of crystal-infused metals.": "판금 단조 과정에 결정체 물질을 적용해, 크리스탈 주입 금속의 높은 강도를 더욱 개선할 수 있습니다.",
    "Artificial Dragonscales": "인공 드래곤 비늘",
    "The Ether Drake's scales are made up of multiple layers of unique mineral nanostructures. Unorthodox manufacturing techniques allow us to closely emulate these self-repairing structures.": "에테르 드레이크의 비늘은 여러 층의 고유한 광물 미세 구조로 이루어져 있습니다. 혁신적인 제조 기법을 통해 드래곤 비늘의 자가 수리 구조를 비슷하게 재현할 수 있습니다.",
    "Armor Hardening": "장갑 경화",
    "$ARMOR_HARDENER_1_DESC$": "$ARMOR_HARDENER_1_DESC$",
    "Adaptive Armor Hardening": "적응형 장갑 경화",
    "$ARMOR_HARDENER_2_DESC$": "$ARMOR_HARDENER_2_DESC$",
    "Chemical Thrusters": "화학 추진기",
    "Simple yet moderately effective chemical thrusters that rely on combustible propellant to function.": "가연성 추진체에 의존하는 화학 추진기로, 단순하지만 나쁘지 않은 성능을 지니고 있습니다.",
    "Ion Thrusters": "이온 추진기",
    "These electric thrusters use beams of ions to generate thrust without the need for propellant.": "연료를 소모하지 않고 이온 빔을 사용해 추진력을 얻는 전기식 추진 장치입니다.",
    "Plasma Thrusters": "플라스마 추진기",
    "An advanced form of electric propulsion, plasma thrusters afford ships greater sublight speeds and maneuverability.": "전자식 추진기의 진보된 형태로, 함선에 더 빠른 아광속 속도와 기동성을 제공합니다.",
    "Impulse Thrusters": "임펄스 추진기",
    "These highly advanced fusion-powered thrusters provide ships with unmatched maneuverability and speed under sublight conditions.": "고도의 첨단 핵융합 추진기로, 아광속 상태의 함선에 타의 추종을 불허하는 기동성과 속도를 제공합니다.",
    "Afterburners": "재연소 장치",
    "These powerful thrusters provide additional combat speed but consume a great deal of power.": "이 강력한 추진기는 추가적인 전투 속도를 제공하지만 많은 전력을 소모합니다.",
    "Advanced Afterburners": "강화 재연소 장치",
    "This improved version of the standard afterburners provide an even greater boost to a ship's combat speed.": "표준 재연소 장치를 개량한 재연소 장치로, 함선의 전투 속도를 큰 폭으로 향상시킵니다.",
    "Deep Space Defenses": "심우주 방어",
    "This will enable the construction of defensive deep space platforms to protect our Starbases.": "이 기술로 심우주 방어 플랫폼을 건설해 항성 기지를 보호할 수 있습니다.",
    "Deep Space Stations": "심우주 기지",
    "New construction methods will allow for the construction of even larger military stations in the depths of space.": "새로운 건설 공법으로 심우주에 더욱 규모가 큰 군용 기지를 건설할 수 있습니다.",
    "Deep Space Installations": "심우주 시설",
    "These massive installations are like cities floating in space. They can support a crew of thousands, and are often equipped with firepower rivaling that of a fleet.": "이 거대한 시설은 우주에 부유하는 도시와 같습니다. 수천 명의 승무원을 수용할 수 있으며, 함대와 맞먹는 화력을 갖춘 경우가 많습니다.",
    "Corps of Engineers": "공병단",
    "The creation of a dedicated naval engineering corps will greatly benefit the construction of deep space defense platforms, decreasing building costs and increasing durability.": "전문 해군 공병단을 창설하면, 심우주 방어 플랫폼을 건조하는 데 큰 도움이 되며, 건조 비용을 낮추는 동시에 내구성을 개선할 수 있습니다.",
    "Optimized Station Construction": "기지 건설 최적화",
    "An extensive evaluation of present military station construction methods has identified several areas of potential improvement.": "현행 군용 기지 건설 공법을 대대적으로 검토해, 다수의 개선 분야를 포착했습니다.",
    "Weather Control Systems": "기상 통제 체계",
    "The ability to alter a planet's weather patterns to suppress destructive weather phenomena will make residential buildings easier to maintain and open up new areas for habitation.": "행성의 기상 패턴을 조작하면, 기상 재난을 줄여 거주용 건물을 더욱 손쉽게 관리하고, 새로운 거주지를 개방할 수 있습니다.",
    "Anti-Gravity Engineering": "반중력 공학",
    "With directional gravity technology, buildings on the surface of planets can reach higher than ever before without risking structural collapse. The sky is the limit!": "지향성 중력 기술을 활용하면, 구조의 붕괴 위험 없이 행성 표면에 더욱 높은 건물을 지을 수 있습니다. 말 그대로 마천루를 실현할 수 있습니다!",
    "Agrarian Utopias": "농업 유토피아",
    "Through the establishment of weather-controlled rural communes, we can support a larger population without disrupting our agrarian way of life.": "기상 제어 기능을 갖춘 농업 공동체를 구성해, 농촌 중심의 삶의 방식을 해치지 않고 더 많은 인구를 부양할 수 있습니다.",
    "Mechanized Mining": "기계화 채굴",
    "The application of mechanical engineering to mineral extraction is a fundamental requirement for any industrial society.": "기계 공학을 광물 채굴에 이용하는 기술은 모든 산업 사회의 기본 핵심 요건입니다.",
    "Industrial Base": "산업 기지",
    "The basic industrial infrastructure that is required to become a spacefaring civilization.": "우주여행 문명이 되기 위해 기본적으로 필요한 산업 기반 시설입니다.",
    "Powered Exoskeletons": "동력형 외골격",
    "Wearing a powered exoskeleton suit augments the user's strength and speed. The military applications are obvious, but it will also increase labor efficiency.": "동력형 외골격 슈트는 사용자의 힘과 속도를 강화합니다. 당연히 군사용으로도 활용할 수 있지만, 근로 효율성 또한 높일 수 있습니다.",
    "Improved Servomotors": "개량 서보모터",
    "More powerful servomotors will increase the weight our robotic units can carry. Mining units can haul more minerals off to be processed, and war machines can be fitted with heavier armaments.": "보다 강력한 서보모터로 로봇 유닛의 운반 중량을 높일 수 있습니다. 또한 채굴 유닛은 더 많은 광물을 운반할 수 있으며, 전쟁 기계에 더 많은 무장을 탑재할 수 있습니다.",
    "Geothermal Fracking": "지열 파쇄",
    "New fracking techniques will allow us to tap into previously unattainable pockets of geothermal resources deep beneath the planet's crust.": "새로운 파쇄 기술로 기존에는 채취할 수 없던 행성 지각 아래의 지열 자원을 이용할 수 있습니다.",
    "Deep Core Mining": "심핵 채굴",
    "These massive drills are needed to access the rich mineral deposits that can often be found close to a planet's core.": "행성의 핵 부근에 있는 풍부한 광물에 도달하려면, 이런 초거대 드릴이 필요합니다.",
    "Mineral Isolation": "광물 분리",
    "Advanced spectrometry combines with fracking techniques and chemical flushing to rapidly exploit shallow and mid-depth deposits.": "첨단 분광 분석 기술을 파쇄 기술 및 화학 플러싱 기술과 결합해, 낮은 심도에서 중간 심도에 있는 매장 자원을 신속하게 채굴할 수 있습니다.",
    "Synchronized Work Patterns": "작업 패턴 동기화",
    "By synchronizing the work patterns of our mining networks, their output efficiency can be further increased.": "채굴망의 작업 패턴을 동기화해, 생산 효율성을 크게 개선할 수 있습니다.",
    "Nanomechanics": "나노 역학",
    "Advanced instrumentation allows for the study and practical application of physical systems at nanometric scales.": "첨단 장치로 나노미터 단위의 물리계를 연구하고 실용화할 수 있습니다.",
    "Supersolid Materials": "초고체 소재",
    "The production and understanding of supersolids are of immeasurable value to any and every space-age civilization.": "초고체 소재 생산 및 지식은 우주 시대에 도달한 문명에게 천문학적인 가치를 지닙니다.",
    "Superfluid Materials": "초유체 소재",
    "The study of superfluidity promises to marry quantum mechanics with the fundamental interaction of gravity.": "초유체 소재를 연구해, 양자 역학을 중력의 기본 상호 작용과 결합할 수 있습니다.",
    "Robotic Workers": "로봇 노동자",
    "These robotic work units are perfect for menial labor tasks. They are hard-working and capable of following simple vocal instructions, but should not be expected to climb stairs.": "이 로봇 노동자 유닛은 단순노동에 적합합니다. 근면 성실하면서 단순한 음성 명령에 따를 수 있지만, 계단 오르기 등은 무리입니다.",
    "Droids": "드로이드",
    "Upgraded robotic workers, these units have an expanded movement range equal to that of most organics. Their neural processors have also been greatly improved.": "업그레이드된 로봇 노동자로서, 대부분의 유기체와 비슷한 수준의 이동 범위를 자랑합니다. 신경 처리 장치 또한 크게 개선되었습니다.",
    "Synthetics": "합성체",
    "Highly advanced robots that are stronger, faster and more durable than the vast majority of organics. With their upgraded neural processors they are fully capable of independent operations.": "최첨단 로봇으로서, 대부분의 유기체보다 빠르고, 강하며, 튼튼합니다. 또한 신경 처리 장치가 업그레이드되어, 완전히 독자적으로 작업할 수 있습니다.",
    "Synthetic Personality Matrix": "합성체 인격 매트릭스",
    "Equipped with a personality, synthetics will finally be able to interact socially on equal terms with the rest of our citizens. Some units may even assume leadership roles.": "합성체에 인격을 탑재해, 다른 제국민들과 동등한 위치에서 사회적으로 교류할 수 있게 되었습니다. 일부 유닛은 지도자의 위치에 오를 수도 있습니다.",
    "Integrated Cybernetics": "통합 사이버네틱스",
    "Improving upon basic exoskeletal suits, these integrated cybernetic implants make the user more resistant to harmful environmental effects.": "통합 사이버네틱 삽입물은 기본 외골격 수트를 개량한 것으로, 유해 환경에 대한 저항력을 높여줍니다.",
    "Adaptive Cybernetics": "적응형 사이버네틱스",
    "Installing cybernetic implants that adapt to the local environment will boost the efficiency of our drones.": "주변 환경에 적응하는 사이버네틱 삽입물을 설치하면, 우리 제국 드론의 효율성이 증가합니다.",
    "Mineral Purification": "광물 정제",
    "Optimal processing of mined materials have allowed us to reach new levels of efficiency.": "채굴한 광물의 가공 공정을 최적화해, 새로운 수준의 효율성에 도달할 수 있습니다.",
    "Advanced Mineral Purification": "강화 광물 정제",
    "Second-stage processing of pseudo-refined minerals allow for more efficient storage and transportation.": "가정제된 광물을 2차 가공해, 저장과 운반 효율성을 향상시킬 수 있습니다.",
    "Assembly Patterns": "조립 패턴",
    "Rapid iteration in construction simulations determines the optimal component assembly patterns for each building project ahead of time.": "건설 시뮬레이션을 빠른 속도로 반복해, 각 건설 프로젝트의 구성 요소 조립 패턴을 미리 최적화할 수 있습니다.",
    "Construction Templates": "건설 견본",
    "Standardized pre-fab templates massively reduce on-site facility construction times.": "표준형 조립식 건물 견본을 이용해, 건설 현장의 작업 기간을 크게 단축할 수 있습니다.",
    "Machine Template System": "기계 견본 체계",
    "$building_resource_silo$ Capacity: §G+5000§!": "$building_resource_silo$ 한도: §G+5000§!",
    "Rewritable assembly templates allow for the creation of bespoke synthetic worker designs.": "재작성이 가능한 조립 견본으로 맞춤형 합성체 노동자 설계를 만들 수 있습니다.",
    "Standardization of assembly templates allow for improved specialization of the drone population.": "조립 견본을 표준화해, 드론 특성화를 개선할 수 있습니다.",
    "Cross-Model Standardization": "모델 간 표준화",
    "Improved production practices allow for greater alterations to synthetic workers without compromising core functionality.": "생산 방식을 개선해, 핵심 기능을 건드리지 않고도 합성체 노동자를 더 다양하게 개조할 수 있습니다.",
    "Fungible Circuitry": "대체 가능 회로",
    "Improved production practices allow for fundamental changes to synthetic workers without compromising core functionality.": "생산 방식을 개선해, 핵심 기능을 건드리지 않고도 합성체 노동자를 근본적으로 개량할 수 있습니다.",
    "Matter Generation": "물질 생성",
    "By using vast amounts of energy we are able to convert light into matter from seemingly nothing.": "막대한 양의 에너지를 이용해, 무형으로 보이는 빛을 물질로 변환할 수 있습니다.",
    "Mega-Assembly Systems": "거대 조립 체계",
    "Advanced templates allow us to drastically increase the assembly of new units.": "첨단 견본으로 새 유닛의 조립량을 크게 늘릴 수 있습니다.",
    "Robotic Assembly Systems": "로봇 조립 체계",
    "Advanced templates allow us to drastically increase the assembly of new robots.": "첨단 견본으로 새 로봇의 조립량을 크게 늘릴 수 있습니다.",
    "Offworld Construction": "외계 건설",
    "Construction in space presents our engineers with new design challenges that must be solved before we can build orbital stations above other worlds.": "다른 행성 위에 궤도 기지를 건설하려면, 우주 환경에서의 건설로 인한 여러 설계상의 난점을 먼저 해결해야 합니다.",
    "On-Site Processing": "현장 가공",
    "By processing minerals directly above the world where they are extracted, our mining efficiency is substantially improved.": "채굴한 행성의 상공에서 광물을 바로 가공해, 채굴 효율성이 크게 상승합니다.",
    "Autonomous Mining Operations": "자율적 채굴 작업",
    "By relying extensively on automated drones, mining stations can be operated with only a small skeleton crew. This will lower their costs.": "자동화 드론을 폭넓게 활용해, 소수의 인력만으로 채굴 기지를 운영할 수 있습니다. 그 결과, 운영 비용이 감소합니다.",
    "Satramene Refining": "사트라민 정제",
    "This gas is a naturally occurring stimulant found on some worlds. It has a calming effect on most beings, and can be used as a non-violent way of pacifying hostile individuals.": "사트라민 가스는 일부 행성에서 발견되는 천연 자극제입니다. 대부분의 종족에게는 진정 효과를 보이지만, 적대적 개체를 비폭력적으로 제압하는 데에도 쓸 수 있습니다.",
    "Garanthium Mining": "가란튬 채굴",
    "Establishing successful Garanthium quarries poses unique challenges, as the malleable qualities of the ore make it as difficult to mine as it is attractive.": "가란튬 채굴장을 건설하고 운용하는 것은 여간 어려운 일이 아닙니다. 가란튬은 매력적인 가치를 지니지만, 가단성이 높아 채굴이 어렵기 때문입니다.",
    "Orillium Mining": "오릴륨 채굴",
    "Stabilization beams allow relatively safe extraction of volatile Orillium ores.": "오릴륨 원석은 불안정하지만, 안정화 광선으로 비교적 안전하게 캐낼 수 있습니다.",
    "Living Metal": "생체 금속",
    "Mining and processing the rare living metals is exceedingly difficult, but successful application of the mutable alloys yields incomparable advantages.": "희귀 생체 금속을 채굴하고 가공하는 것은 무척 어려운 작업이지만, 이변 합금 기술을 적절히 적용하면 비할 바 없는 이점을 누릴 수 있습니다.",
    "Betharian Refining": "베타리안 정제",
    "The Betharian minerals appear to have originated from singular source, but were scattered across the galaxy millennia ago. The minerals are most often encountered as pebble-sized clusters, and are highly flammable.": "베타리안 광물은 한 곳에서만 발생했으나, 수천 년 전에 은하계 전체에 확산되었습니다. 베타리안은 대부분 조약돌 크기의 덩어리 형태로 존재하며, 가연성이 높습니다.",
    "Rare Crystal Mining": "희귀 크리스탈 채굴",
    "Mining these crystals without damaging or even destroying them is an extremely delicate process. It requires advanced equipment capable of pinpoint precision.": "희귀 크리스탈을 손상 없이 부수지 않고 채굴하려면 극도로 섬세한 공정이 요구되기 때문에 고도의 정밀성을 갖춘 첨단 장비가 필요합니다.",
    "Nanobot Assemblers": "나노봇 조립 장치",
    "Proximity Mines": "근접 기뢰",
    "Mega-Engineering": "거대 공학",
    "To complete construction projects of truly staggering scales we must first achieve a fundamental understanding of both the engineering and resource storage requirements for such megastructures.": "어마어마한 규모의 건설 프로젝트를 완료하려면, 우선 거대 구조물에 필요한 공학 및 자원 보관 능력을 근본적으로 이해해야 합니다.",
    "Mass Drivers": "매스 드라이버",
    "These electromagnetic projectile launchers use magnets to accelerate armor-piercing rounds towards targets at high speeds.": "전자기식 발사 장치로, 자석을 이용해 철갑탄을 표적에 초고속으로 발사합니다.",
    "Coilguns": "코일건",
    "Coilguns are more powerful versions of the early mass drivers, using electromagnetic coils to rapidly accelerate projectiles towards targets.": "코일건은 초기 매스 드라이버를 강화한 무기로, 전자기 코일로 투사체를 빠르게 가속해 표적을 향해 발사합니다.",
    "Railguns": "레일건",
    "The latest in electromagnetic accelerators, railguns use twin parallel rails to fire projectiles at incredible speeds.": "레일건은 최첨단 전자기 가속 장치로, 두 개의 평행한 레일을 사용해 엄청나게 빠른 속도의 투사체를 발사합니다.",
    "Advanced Railguns": "강화 레일건",
    "A new version of the venerable railgun, with sturdier rails and an enhanced power supply. These weapons are even more powerful and accurate than their predecessors.": "강화 레일건은 그 유명한 레일건을 개량한 것으로, 레일의 강도를 강화하고 전력 공급을 개선했으며, 이전 모델보다 정확도와 위력이 크게 상승했습니다.",
    "Gauss Cannons": "가우스 캐논",
    "This updated version of the old coilgun design is even more destructive than the latest railgun designs. It is capable of launching projectiles with incredible accuracy and speed.": "기존 코일건 설계를 개량한 버전으로, 최첨단 레일건보다도 파괴력이 우월합니다. 놀라운 정확성과 속도로 투사체를 발사할 수 있습니다.",
    "Kinetic Battery": "운동 에너지형 포대",
    "Very long-range artillery capable of hurling powerful rounds over extreme distances with a large degree of accuracy.": "극도로 먼 거리에서 강력한 포탄을 매우 정확하게 발사할 수 있는 함포입니다.",
    "Kinetic Artillery": "운동 에너지형 함포",
    "An even more powerful long-range, ship-based artillery cannon, equipped with a new barrel and an upgraded fire control computer.": "훨씬 더 강력해진 함선용 초장거리 대포로, 신형 총신과 개량형 사격 통제 컴퓨터를 탑재하고 있습니다.",
    "Mega Cannon": "메가 캐논",
    "An enormous mass accelerator cannon that can only be placed in a spinal mount and fires monstrously powerful rounds over vast distances.": "거대한 중량 가속포로, 중추형 탑재 장치에만 탑재할 수 있습니다. 막대한 거리에서 괴물 같은 위력의 포탄을 발사합니다.",
    "Giga Cannon": "기가 캐논",
    "An even more powerful mass accelerator cannon that can rip through even the toughest shields.": "이전보다 더욱 강력해진 중량 가속포로, 가장 강한 보호막도 찢어버리는 위력을 자랑합니다.",
    "Autocannons": "오토캐논",
    "Large-caliber ballistic weapons that fire cased explosive shells. The main advantage of these cannons is their high rate of fire.": "대구경 탄도 무기로, 탄두 내장형 포탄을 발사합니다. 오토캐논의 강점은 빠른 발사 속도입니다.",
    "Ripper Cannons": "리퍼 캐논",
    "These upgraded rotary autocannons feature improved tracking and fire control systems. This allows them to maintain an even higher rate of fire.": "개량형 회전식 오토캐논으로, 추적 및 사격 통제 체계를 개선했습니다. 그 결과, 발사 속도가 더욱 향상되었습니다.",
    "Stormfire Cannons": "스톰파이어 캐논",
    "Advanced rotary autocannons capable of spewing a cloud of high-explosive shells at a target.": "최첨단 회전식 오토캐논으로 대량의 고폭탄을 난사합니다.",
    "Flak Battery": "대공 포대",
    "Gun batteries that fire shrapnel rounds at close range. They are particularly lethal to enemy strike craft, but can also defend against missiles.": "파편탄을 근거리에서 발사하는 포대입니다. 적의 공격기에 특히 치명적인 위력을 발휘하며, 미사일도 방어할 수 있습니다.",
    "Flak Cannons": "대공 캐논",
    "Upgraded flak batteries with new, more powerful shrapnel rounds.": "더욱 강력한 신형 파편탄으로 무장한 대공 포대입니다.",
    "Flak Artillery": "대공 함포",
    "Predictive tracking algorithms and even more powerful rounds make these batteries incredibly lethal to enemy strike craft.": "예측 추적 알고리즘과 더욱 향상된 포탄으로 적 공격기에게 막대한 피해를 줄 수 있습니다.",
    "Nuclear Missiles": "핵미사일",
    "Space-to-space missiles equipped with high-yield nuclear warheads. Although based on old pre-space technology, these crude fire-and-forget weapons can be surprisingly effective at range.": "우주 미사일에 높은 파괴력을 지닌 핵탄두를 장착했습니다. 우주 개척 시대 이전에 개발된 오래된 기술이지만, 이 원시적인 방식의 자체 유도 화기는 사거리 내의 상대에게 놀라울 정도로 위력적인 효과를 보여줍니다.",
    "Fusion Missiles": "핵융합 미사일",
    "These updated space-to-space missiles have more powerful fusion warheads and improved flight performance.": "이 개량된 우주 미사일은 강력한 핵융합 탄두를 탑재했으며, 향상된 비행 성능을 지니고 있습니다.",
    "Antimatter Missiles": "반물질 미사일",
    "Advanced missiles equipped with very powerful antimatter warheads. A new and improved guidance system gives them a better chance of finding their targets.": "매우 강력한 반물질 탄두를 탑재한 강화 미사일입니다. 개량된 신형 유도 장치 덕분에 더욱 쉽게 목표를 찾아냅니다.",
    "Quantum Missiles": "양자 미사일",
    "The latest version of space-to-space missile, this upgraded variant has an immensely powerful warhead that draws its energy from a zero point vacuum.": "최신형 우주 미사일로, 영점 진공으로부터 막대한 에너지를 뽑아내는 탄두를 장착하고 있습니다.",
    "Marauder Missiles": "약탈자 미사일",
    "These highly advanced missiles are equipped with limited onboard AI pilots that substantially improve their performance and ability to track targets.": "자체 AI 파일럿을 탑재한 이 고도로 진보된 미사일은 더욱 뛰어난 성능과 추적 능력을 자랑합니다.",
    "Swarmer Missiles": "군집 미사일",
    "These smaller missiles are launched in volleys and have been specifically designed to overwhelm enemy point-defense systems.": "일제히 발사되는 작은 미사일들로, 적의 거점 방어 체계를 압도하기 위해 특별히 고안된 무기입니다.",
    "Whirlwind Missiles": "선풍 미사일",
    "New miniaturization techniques will allow us to equip swarmer missiles with more powerful warheads and improved flight performance.": "새로운 소형화 기술을 활용해, 군집 미사일에 더욱 강력한 탄두를 탑재하고 비행 성능을 개선했습니다.",
    "Space Torpedoes": "우주 어뢰",
    "These torpedoes are essentially very large, slow-moving missiles. They are equipped with more powerful warheads and shield modulators that let them slip unmolested through energy screens.": "우주 어뢰는 기본적으로 매우 크고 느린 속도로 움직이는 미사일입니다. 강력한 탄두와 보호막 변조기를 탑재하고 있어 상대의 에너지 장막을 관통합니다.",
    "Armored Torpedoes": "장갑 어뢰",
    "Upgraded space torpedoes encased in armor, to better withstand enemy point-defense fire. The armor fragments into shards that cause additional damage when the torpedo detonates.": "개량된 우주 어뢰로, 장갑을 부착해 적의 거점 방어 화력을 더 잘 견뎌냅니다. 어뢰가 폭발할 때, 장갑도 산산이 조각나며 추가 피해를 줍니다.",
    "Devastator Torpedoes": "파괴자 어뢰",
    "Advanced torpedoes with very powerful warheads. They have a sleeker design, faster engines and upgraded shield modulators for slipping through energy screens.": "매우 강력한 탄두를 탑재한 강화 어뢰입니다. 유선형 설계에 더욱 빠른 엔진을 장착하고 있으며, 개량된 보호막 변조기를 사용해 에너지 장막을 관통합니다.",
    "Deep Scan Instruments": "심우주 스캔 장치",
    "Unused": "미사용",
    "Databank Uplinks": "데이터 뱅크 업링크",
    "High-capacity quantum bands dedicated to databank transfers make possible virtually completely synchronous research operations across vast distances.": "데이터 뱅크 전송 전용 고용량 양자 대역을 이용해, 초장거리에서도 사실상 동시에 연구 작업을 진행할 수 있습니다.",
    "Uplink Miniaturization": "업링크 소형화",
    "Miniaturization of the endpoint transmitters allow for installing them in clusters, further increasing bandwidth.": "종단 전송기를 소형화해, 전송기를 군집 형태로 설치하고 대역폭을 추가로 확대할 수 있습니다.",
    "Scientific Method": "과학 방법론",
    "Testable predictions of observable phenomena.": "관측 가능한 현상을 검증 가능한 방식으로 예측합니다.",
    "Exotic Materials Labs": "외계 물질 연구소",
    "As we explore the galaxy, we continually encounter new materials and substances that are unfamiliar to us. Cataloging and analyzing these discoveries will require new facilities.": "은하계를 탐사하다 보면 계속해서 새롭고 낯선 물질을 발견하게 됩니다. 발견한 물질을 목록화하고 분석하기 위해서는 새로운 시설이 필요합니다.",
    "Multi-Dimensional Studies": "다차원 연구",
    "To expand our knowledge base, we must consider all levels of existence. A new realm of science awaits us!": "지식 기반을 확대하려면 온갖 존재를 전부 살펴야 합니다. 새로운 과학 분야가 우리를 기다립니다!",
    "Quantum Theory": "양자 이론",
    "Exploring the mediation of fundamental forces through subatomic particles.": "아원자 입자를 통해 우주의 기본적인 힘의 작용을 연구합니다.",
    "Applied Quantum Physics": "응용 양자 물리학",
    "The seemingly erratic behavior of tiny things can dramatically alter the way we think about bigger things.": "언뜻 보아서는 불규칙해 보이는 양자의 거동을 연구하면, 더 큰 세계에 관한 우리의 사고방식이 극적으로 변화할 수 있습니다.",
    "Space-Time Theory": "시공간 이론",
    "Three dimensions, inextricable from the fourth.": "삼차원은 네 번째 차원인 시간과 떼려야 뗄 수 없습니다.",
    "Administrative AI": "행정 AI",
    "Organizational circuitry rerouting academic fervor.": "학문적 열정을 재편성하는 체계적 회로입니다.",
    "Academic Optimization": "학문 최적화",
    "New subroutines will sharpen the focus of our research units and eliminate inefficiency.": "신규 서브루틴으로 연구 유닛의 집중력을 개선하고 비효율성을 제거합니다.",
    "Positronic AI": "양전자 AI",
    "Evolving artificial intellects are opening the door to the possibility for true synthetic sapience.": "스스로 진화하는 인공 지능을 통해 진정한 합성 지성체의 가능성이 열리게 되었습니다.",
    "Synaptic Enhancers": "시냅스 강화 장치",
    "Thought before action. Our Mind will evolve to ever greater heights.": "행동보다 생각이 중요합니다. 우리의 정신이 그 어떤 때보다 높은 경지로 발전합니다.",
    "Autonomous Synapses": "자율 시냅스",
    "Indivisible unity apart.": "불가분의 통합성을 분리합니다.",
    "Positronic Implants": "양전자 삽입물",
    "Expanding possibilities through the application of limited cybernetics.": "제한적인 사이버네틱스 응용을 통해 가능성을 확장합니다.",
    "Positronic Processors": "양전자 연산기",
    "Opening new avenues of synthetic thought.": "합성체 사고를 위한 새로운 길을 엽니다.",
    "Specialized Combat Computers": "특수 전투 컴퓨터",
    "Active matrices tuned for specific combat-centric tasks greatly improve engagement efficiency.": "특정한 전투 중심 작업에 맞춰 조정한 능동 매트릭스로 교전 효율성이 크게 향상됩니다.",
    "Extended Combat Algorithms": "확장형 전투 알고리즘",
    "Further advances in predictive algorithms allow for augmented tactical decision-making in the field.": "예측 알고리즘이 더욱 발전해, 전장에서의 전술 결정을 개선할 수 있습니다.",
    "Sapient Combat Simulations": "지능형 전투 시뮬레이션",
    "Running sapient AIs through high-intensity combat simulations yields valuable insight into potential optimizations for risk-evaluation techniques.": "지성체 AI를 고강도 전투 시뮬레이션에 투입해, 위험 평가 기법 최적화에 관한 귀중한 지식을 얻을 수 있습니다.",
    "Autonomous Ship Intellects": "자율형 함선 지능",
    "Granting our ships their own semi-autonomous intellect will greatly enhance their responsiveness in combat.": "우리 함선에 반자율적 지능을 부여해, 함선의 전투 대응력을 크게 향상시킵니다.",
    "Active Countermeasures": "능동 대응",
    "The best defense is a good offense.": "최선의 방어는 좋은 공격입니다.",
    "Interlinked Support Systems": "상호 연계 지원 체계",
    "Arrays of defensive armaments prove much more effective than independent countermeasures.": "방어용 무장을 상호 연계하면, 독자적 대응 체계에 비해 효과가 훨씬 뛰어나다는 점이 입증되었습니다.",
    "Predictive Algorithms": "예측 알고리즘",
    "Advanced prediction greatly increases the accuracy of active countermeasure systems.": "예측력을 강화해, 능동 대응 체계의 정확도를 크게 개선합니다.",
    "Synchronized Defenses": "통합 방어",
    "Aligning defensive and offensive weapon execution paradigms allows for increased efficiency.": "방어 및 공격용 무기의 실행 패러다임을 조화시키면, 효율성을 개선할 수 있습니다.",
    "Interplanetary Research Initiative": "행성 간 연구 계획",
    "Quantum Neuro-Links": "양자 신경 링크",
    "Advanced neurological implants with connection to quantum computing clusters allow for multi-threaded thoughts.": "양자 연산 클러스터와의 연결로 멀티스레드식 사고를 가능하게 만드는 첨단 신경 삽입물입니다.",
    "AI-Controlled Colony Ships": "AI 조종 개척선",
    "By giving control of the colony ship to an Artificial Intelligence, the crew and colonists can be suspended in a deep sleep.": "개척선 조종을 인공 지능에게 맡겨, 승무원과 개척민이 심수면 상태에 들어갈 수 있게 합니다.",
    "Colony Fabrication Drones": "식민지 건설 드론",
    "Fleets of small but efficient construction drones that are stored in the cargo bays of colony ships. Once activated on a planetary surface, they greatly speed up the initial settlement process.": "작지만 효율적인 건설 드론으로서, 개척선의 화물실에 탑재됩니다. 행성 표면에 도달해 드론을 가동하면, 초기 정착 속도가 비약적으로 상승합니다.",
    "Self-Aware Colony Ships": "자기 인식 개척선",
    "Sufficiently advanced systems are capable of optimizing themselves if they are made acutely aware of the purpose for which they were made.": "충분히 진보된 개척선 체계는 자신이 제작된 목적을 명확하게 인식해 스스로 작업을 최적화할 수 있습니다.",
    "Automated Exploration Protocols": "자동 탐사 프로토콜",
    "An advanced AI will aid science officers in their task to explore strange new worlds, to seek out new life and new civilizations, to boldly go where no Blorg has gone before. The Science Ship will be able to explore the galaxy with help from an AI.": "첨단 AI가 낯선 행성을 탐험하고, 새로운 생명체와 문명을 발굴하며, 다른 어떤 블로르그도 가지 못한 세계로 나아가는 과학자들의 업무를 지원합니다. 과학선은 AI의 도움을 받아 은하계를 탐사할 수 있을 것입니다.",
    "Autonomous Exploration Algorithms": "자율형 탐사 알고리즘",
    "Updated and more advanced algorithms will not only speed up surveying, but also permit our exploration assets to spend more time in deep space without continuous instructions from the central Machine Intelligence.": "알고리즘을 개선하고 강화해 탐사 속도가 빨라질 뿐만 아니라, 중앙 기계 지능의 지시 없이도 탐사 자원이 심우주에서 더 오래 작업을 수행할 수 있습니다.",
    "Auxiliary Fire-control": "보조 사격 통제기",
    "$FIRE_CONTROL_1_DESC$": "$FIRE_CONTROL_1_DESC$",
    "Exotic Gas Refining": "외계 가스 정제",
    "Exotic Gas can be produced artificially, but it is a difficult process that requires advanced refinery equipment.": "외계 가스는 인공 생산도 가능하지만, 이를 위해서는 첨단 정제 장비를 이용한 복잡한 공정을 거쳐야 합니다.",
    "Volatile Material Plants": "불안정 소재 공장",
    "Aside from the obvious safety concerns, the artificial creation of Volatile Motes is an extremely delicate and complicated process that requires highly specialized equipment.": "불안정 분말을 인공적으로 제작하는 작업은 당연히 위험하기도 하지만, 동시에 고도로 전문화된 장비를 이용하는 매우 섬세하고 복잡한 공정이 필요합니다.",
    "Rare Crystal Manufacturing": "희귀 크리스탈 제조",
    "The crystallization process is complicated and difficult, but synthetic crystals can be manufactured by using specialized industrial plants.": "결정화 공정은 복잡하고 난이도가 높지만, 전문 산업 공장을 활용해 합성 크리스탈을 제조할 수 있습니다.",
    "Neutronium Extraction": "뉴트로늄 추출",
    "Neutronium is a super-dense substance composed of neutrons that can be forged into extremely resistant and durable armor.": "뉴트로늄은 중성자로 이루어진 초고밀도 물질로서, 뉴트로늄을 사용해 저항력과 내구성이 매우 높은 방어구를 제작할 수 있습니다.",
    "Dark Matter Drawing": "암흑 물질 추출",
    "This exotic substance has many properties that seemingly defy the laws of physics. Harvestable concentrations can only be found near Black Holes or in certain nebulas.": "암흑 물질은 물리 법칙을 무시하는 듯한 외계 물질입니다. 추출 가능한 농도의 암흑 물질은 블랙홀 근처나 특정 성운에서만 찾을 수 있습니다.",
    "Fission Power": "핵분열 동력원",
    "This energy source generates power for ships through induced fission, but it also produces harmful nuclear waste.": "핵분열을 유도해 함선 동력을 생성합니다. 하지만 동시에 해로운 핵폐기물이 생성됩니다.",
    "Fusion Power": "핵융합 동력원",
    "Nuclear fusion processes generate a great amount of power for ships, but without many of the risks associated with fission power.": "핵융합 과정을 통해 함선에서 사용할 막대한 동력을 생산합니다. 핵분열 동력원 활용에 수반되는 각종 위험 요소는 발생하지 않습니다.",
    "Cold Fusion Power": "저온 핵융합 동력원",
    "The ability to sustain a fusion reaction at relatively low temperatures will result in a new generation of fusion reactors for our ships.": "비교적 낮은 온도에서 핵융합 반응을 유지할 수 있게 되어, 차세대 함선용 핵융합 반응로를 운용할 수 있게 됩니다.",
    "Antimatter Power": "반물질 동력원",
    "By harnessing the energy produced by matter/antimatter annihilations, our efficiency at generating ship power will be orders of magnitude better than fusion.": "물질/반물질 소멸에서 발생하는 에너지를 활용해, 핵융합을 아득히 뛰어넘는 효율성으로 함선용 동력을 생성할 수 있습니다.",
    "Zero Point Power": "영점 동력원",
    "These generators extract vacuum energy, providing an almost limitless supply of ship power. There is no more efficient way to generate energy.": "영점 발전기는 진공 에너지를 추출해, 무한에 가까운 동력을 함선에 제공합니다. 이보다 더 효율적인 에너지 생성 방식은 없습니다.",
    "Dark Matter Power": "암흑 물질 동력원",
    "These generators appear to somehow draw energy directly from dark matter, providing more ship power than should be possible according to the laws of physics.": "원리는 알기 어렵지만, 암흑 물질 발전기는 암흑 물질로부터 직접 에너지를 끌어오는 것으로 보입니다. 이로써 물리 법칙에 따라 가능한 수준보다 더 많은 동력을 함선에 공급할 수 있습니다.",
    "Dark Matter Propulsion": "암흑 물질 추진",
    "$SHIP_THRUSTER_5_DESC$": "$SHIP_THRUSTER_5_DESC$",
    "Reactor Boosters": "반응로 부스터",
    "$REACTOR_BOOSTER_1_DESC$": "$REACTOR_BOOSTER_1_DESC$",
    "Improved Reactor Boosters": "개량 반응로 부스터",
    "$REACTOR_BOOSTER_2_DESC$": "$REACTOR_BOOSTER_2_DESC$",
    "Advanced Reactor Boosters": "강화 반응로 부스터",
    "$REACTOR_BOOSTER_3_DESC$": "$REACTOR_BOOSTER_3_DESC$",
    "Deflectors": "편향막",
    "Energy deflector screens can stop a limited amount of incoming enemy fire before overloading. Their main drawback is that they consume large amounts of power.": "에너지 편향막은 적의 사격을 어느 정도 막아낼 수 있습니다. 다만, 그 한도를 초과하면 과부하가 발생합니다. 이 편향막의 가장 큰 단점은 막대한 전력을 소모한다는 점입니다.",
    "Improved Deflectors": "개량 편향막",
    "These updated deflector screens are capable of soaking up even more punishment before they overload.": "개량된 편향막으로, 과부하가 발생하기 전까지 더 많은 피해를 흡수할 수 있습니다.",
    "Shields": "보호막",
    "These new shield generators represent the next generation of energy screens, replacing the older deflector technology. They offer significantly better protection.": "차세대 에너지 장막을 생성하는 신형 보호막 생성기로, 기존의 편향막 기술을 대체합니다. 보호 성능이 대폭 향상되었습니다.",
    "Advanced Shields": "강화 보호막",
    "An updated shield generator that produces an even stronger energy field. Only sustained enemy fire can penetrate this barrier.": "보다 개선된 보호막 생성기로, 기존 모델보다 훨씬 강력한 에너지장을 생성합니다. 이 방어막은 적의 지속적인 공격을 받아야만 뚫립니다.",
    "Hyper Shields": "초강화 보호막",
    "These reinforced and hardened energy shields are incredibly powerful. The protection they offer is second to none.": "보다 단단한 강화 에너지 보호막으로, 놀랍도록 강력합니다. 그 어느 보호막에도 비할 수 없는 보호 성능을 자랑합니다.",
    "Shield Capacitors": "보호막 콘덴서",
    "These capacitors store surplus energy which can quickly be transferred to reinforce a ship's shields.": "이 콘덴서는 잉여 에너지를 저장해, 빠르게 함선의 보호막으로 전환할 수 있습니다.",
    "Shield Hardening": "보호막 경화",
    "$SHIELD_HARDENER_1_DESC$": "$SHIELD_HARDENER_1_DESC$",
    "Advanced Shield Hardening": "강화 보호막 경화",
    "$SHIELD_HARDENER_2_DESC$": "$SHIELD_HARDENER_2_DESC$",
    "Planetary Shields": "행성 보호막",
    "Generating a strong energy shield within a planetary atmosphere is a greater challenge than in the vacuum of space, but it offers a potent defense against orbital bombardment.": "행성 대기 안에 강력한 에너지 보호막을 생성하는 일은 진공 상태에서보다 훨씬 어렵습니다. 하지만 성공한다면, 궤도 폭격에 대한 출중한 방어 능력을 갖출 수 있습니다.",
    "Dark Matter Deflectors": "암흑 물질 편향막",
    "These deflectors utilize dark matter to deflect incoming projectiles in a way that seems to utterly defy the laws of nature.": "암흑 물질 편향막은 암흑 물질을 이용해 물리 법칙을 완전히 무시하는 듯한 방법으로 투사체를 막아냅니다.",
    "Psionic Shields": "사이오닉 보호막",
    "These extremely powerful shields are generated out of pure psychic energy by a cadre of psionic specialists. Their powers are further augmented by large arrays of psi emitters.": "극도로 강력한 보호막으로서, 사이오닉 전문가 집단이 만들어내는 순수한 초자연 에너지로 생성됩니다. 여기에 사이오닉 방출기를 대량으로 연계해 출력을 강화합니다.",
    "Psionic Barrier": "사이오닉 장벽",
    "These barriers are generated out of pure psychic energy by a cadre of psionic specialists. They will be able to stop some incoming fire, like our Energy deflector systems, but without the prohibitive power consumption.": "사이오닉 장벽은 사이오닉 전문가 집단이 만들어내는 순수한 초자연 에너지로 생성됩니다. 에너지 편향막과 같이 일부 공격을 막아낼 수 있지만, 막대한 에너지를 소모하지 않는다는 점에서 다릅니다.",
    "Gravitic Sensors": "중력 감지기",
    "These sensors have been tuned to look for any gravitational changes in space, such as those produced by the presence of a starship.": "중력 감지기는 우주에서 발생하는 중력 변화를 감지하도록 조정한 센서입니다. 이를 이용해 함선에 의한 중력 변화 등을 감지할 수 있습니다.",
    "Subspace Sensors": "아공간 감지기",
    "Sensors that detect the subspace fluctuations left in the wake of traveling starships. Their sensitivity and range is greater than that of a gravitic sensor array.": "함선이 이동하면서 만들어내는 아공간 파동을 감지하는 감지기입니다. 중력 감지 배열망보다 감도와 범위가 월등히 개선되었습니다.",
    "Tachyon Sensors": "타키온 감지기",
    "Advanced sensors that rely on rotating tachyon beams to detect ship movements even at extreme distances.": "회전하는 타키온 광선을 활용해 극도로 먼 거리에서도 함선의 움직임을 감지하는 첨단 감지기입니다.",
    "Orbital Sensor Arrays": "궤도 감지 배열망",
    "Powerful sensor arrays that can be added to the structure of orbital spaceports. They provide excellent sensor coverage of the surrounding region of space.": "강력한 감지 배열망으로, 궤도 우주항 구조물에 추가할 수 있으며, 주변 우주 공간을 넓은 범위에서 감시할 수 있습니다.",
    "High-Energy Capacitors": "고에너지 콘덴서",
    "Capacitors capable of storing vast amounts of energy is one of the cornerstones for any modern civilization.": "막대한 양의 에너지를 저장할 수 있는 콘덴서는 현대 문명이라면 갖춰야 할 기본 기술입니다.",
    "Field Modulation": "역장 조절",
    "Modulated fields allow for increased production and improved energy yield.": "역장을 조절해, 생산량 및 에너지 수율을 개선합니다.",
    "Quantum Energy States": "양자 에너지 상태",
    "Basic entanglement principles applied to energy generation provide a substantial increase in energy output.": "기본 얽힘 원리를 에너지 생성에 적용해, 에너지 출력을 크게 상승시킵니다.",
    "Quantum Field Manipulation": "양자 역장 조작",
    "Quantum superposition of energy coils, simultaneously drained and charged.": "에너지 코일의 양자 중첩을 동시에 충전하고 방전합니다.",
    "Stellar Absorption": "항성 흡수",
    "Global Energy Management": "전역 에너지 관리",
    "Load-balancing facilities can greatly improve the stability of local grids and feed excess power back into centralized capacitors.": "부하 균형 시설로 지역 전력망의 안정성을 개선하고, 남은 전력은 중앙 콘덴서로 돌려보냅니다.",
    "Planetary Power Grid": "행성 전력망",
    "A re-engineered and unified grid further reduces energy losses over distance.": "전력망 재설계 및 통합으로 원거리 송전 시 발생하는 손실을 더욱 감소시킵니다.",
    "Subspace Wormholes": "아공간 웜홀",
    "By tunneling directly through subspace, a temporary conduit can be established between two different points in normal space. Travel between these points would be near instantaneous.": "아공간을 직접 통과하는 임시 통로를 건설해, 통상 공간의 서로 다른 두 지점을 연결할 수 있습니다. 두 지점을 거의 즉각적으로 오갈 수 있습니다.",
    "Wormhole Calibration Matrix": "웜홀 보정 매트릭스",
    "The creation of a stable wormhole takes time and requires massive amounts of energy, but the process can be streamlined with the use of special calibrators.": "안정적인 웜홀을 생성하려면, 시간과 막대한 에너지가 필요합니다. 하지만 특수 보정 장치를 활용해 이 과정을 간소화할 수 있습니다.",
    "Wormhole Containment Fields": "웜홀 봉쇄 역장",
    "These containment fields allow for the creation of more powerful wormholes without the risk of triggering a sudden subspace energy cascade.": "봉쇄 역장을 생성해, 아공간 에너지가 갑작스럽게 쇄도할 위험 없이 더욱 강력한 웜홀을 생성할 수 있습니다.",
    "Hyperspace Travel": "초공간 항행",
    "Like the strands of a spider web, the extra-dimensional realm of hyperspace runs between the gravity wells of most stars. Faster than light travel is theoretically possible along these hyperlanes.": "항성 대부분의 중력장 사이에는 거미줄 형태의 차원 외 초공간이 이어져 있습니다. 이러한 초공간 항로를 이용하면, 이론적으로 초광속 항행이 가능합니다.",
    "Hyperlane Breach Points": "초공간 항로 침투점",
    "We have identified the existence of points in space where a ship expends less energy to \"breach\" their way into a hyperlane. This will lead to a new generation of hyper drives.": "우주 공간에 함선이 더 적은 에너지로 초공간 항로에 '침투'할 수 있는 지점이 있다는 사실을 발견했습니다. 이 침투점을 이용해 차세대 초공간 드라이브를 개발할 수 있을 것입니다.",
    "Hyperspace Slipstreams": "초공간 슬립스트림",
    "A new generation of hyper drives capable of accessing the subspace slipstreams that are present within hyperspace. This leads to dramatically improved drive performance.": "초공간에 존재하는 아공간 슬립스트림을 이용할 수 있는 차세대 초공간 드라이브입니다. 이를 통해 드라이브의 성능이 비약적으로 개선되었습니다.",
    "Hyperlane Mapping": "초공간 항로 지도화",
    "Although we do not travel through hyperspace, mapping the galaxy's extensive hyperlane network gives us a clear advantage against those who do.": "초공간 항행은 하지 않더라도, 은하계의 방대한 초공간 항로망의 지도를 제작하면 초공간 이동 문명에 대해 유리한 위치를 점할 수 있습니다.",
    "Warp Travel": "워프 항행",
    "By enveloping a vessel in a warp field and forming a subspace bubble around it, velocities exceeding the speed of light are theoretically possible.": "이론적으로 함선을 워프 역장으로 감싸 아공간 방울을 생성하면, 광속을 능가하는 속도를 달성할 수 없습니다.",
    "Warp Field Stabilizers": "워프 역장 안정기",
    "Improved stabilization techniques for warp fields will enable our ships to travel farther while expending less energy.": "워프 역장 안정화 기술을 개선하면, 함선이 더 적은 에너지로 더 먼 거리를 이동할 수 있을 것입니다.",
    "Warp Drive Ramscoops": "워프 드라이브 램스쿠프",
    "These revolutionary ramscoops are attached to warp drives and function as particle collectors, replenishing a starship's fuel supply.": "획기적인 램스쿠프 장치를 워프 드라이브에 장착하면, 램스쿠프 장치가 입자 수집 장치 역할을 해 함선의 연료를 보충해 줍니다.",
    "Jump Drive": "점프 드라이브",
    "A groundbreaking technological marvel, the Jump Drive shreds the local space-time continuum and rearranges it on the quantum level to be identical to that of the target destination - and thus the ship appears to near-instantly \"jump\" from system to system.": "획기적인 과학 기술의 경이인 점프 드라이브는 시공간 연속체를 국지적으로 분해해, 양자 차원에서 목표 지점과 동일하게 재구성합니다. 이로써 함선이 한 성계에서 다른 성계로 거의 즉각적으로 '도약'하듯 이동하게 됩니다.",
    "Psi Jump Drive": "사이오닉 점프 드라이브",
    "The Psi Jump Drive harnesses the psi energies emitted by the crew to force the vessel through the very fabric of reality, instantly \"jumping\" vast distances.": "사이오닉 점프 드라이브는 승무원이 생성하는 사이오닉 에너지를 이용해, 함선이 현실 자체를 통과하고 즉각적으로 먼 거리를 '도약'할 수 있게 합니다.",
    "Wormhole Stabilization": "웜홀 안정화",
    "A naturally occurring subspace wormhole is a fickle thing, and its fluctuating energy levels typically make it impossible to travel safely between its linked apertures. There are ways to temporarily stabilize its matrix, however.": "자연 발생적 아공간 웜홀은 불안정하며, 에너지 변동이 심해 연결된 구멍 사이로 안전하게 이동하는 것이 불가능합니다. 그러나 웜홀의 매트릭스를 일시적으로 안정화하는 방법이 있습니다.",
    "Gateway Activation": "게이트웨이 가동",
    "The ability to reactivate the derelict Gateway stations that can be found scattered throughout the galaxy has the potential to dramatically shorten travel times.": "은하계 전역에 존재하는 버려진 게이트웨이 기지를 재가동할 수 있는 방법을 찾는다면, 이동 시간을 획기적으로 줄일 수 있습니다.",
    "Gateway Construction": "게이트웨이 건설",
    "The construction of new Gateway stations enables us to build a fast-travel network that could revolutionize interstellar travel.": "새로운 게이트웨이 기지를 건설해, 초고속 이동망을 구축하고 성간 항행에 혁신을 일으킬 수 있습니다.",
    "Capacitor Fields": "콘덴서 역장",
    "Localized fields of charged particles can energize depleted shield capacitors.": "하전 입자로 구성된 국소 역장을 이용해, 고갈된 보호막 콘덴서에 에너지를 공급할 수 있습니다.",
    "Shield Dampeners": "보호막 완충 장치",
    "Quantum Destabilizer": "양자 불안정화 장치",
    "Quantum Destabilizers agitate the local quantum field, disturbing sensitive targeting equipment aboard hostile ships.": "양자 불안정 장치는 국소 양자 역장을 자극해, 적 함선에 있는 고감도 표적 포착 장비를 교란합니다.",
    "Enigmatic Disruption Field": "알 수 없는 교란 역장",
    "By flooding a localized area with weak, randomly-modulated electromagnetic pulses, enemy shield and weapons systems can be partially disrupted.": "제한된 구역에 약하고 무작위로 조절되는 전자기 펄스를 범람시켜, 적의 보호막과 무기 체계를 부분적으로 교란할 수 있습니다.",
    "Enigmatic Encoder": "알 수 없는 인코더",
    "The Enigmatic Encoder scrambles flight path data according to some indeterminable design before feeding it back to fleet command.": "알 수 없는 인코더는 어떤 불확정적 설계에 따라 비행경로 데이터를 암호화해 함대 사령부로 전송합니다.",
    "Enigmatic Decoder": "알 수 없는 디코더",
    "While producing average results in standard tests, the accuracy of Enigmatic Decoder's prediction algorithms seemingly increases as the target's flight path grows more erratic.": "표준 시험에서는 평균 수준의 성능이었지만, 알 수 없는 디코더가 지닌 예측 알고리즘은 대상의 비행경로가 예측 불가능할수록 정확성이 상승합니다.",
    "Ascension Theory": "승격 이론",
    "Our history is a repeating cycle of dramatic technological, political, and cultural leaps; these leaps are often preceded by periods of upheaval and followed by times of relative stability. By identifying the core, recurring premises of these leaps, we may be able to effectively short-circuit the cycle for our own benefit.": "역사 속에서는 극적인 기술적, 정치적, 문화적 도약이 주기적으로 반복되어 왔습니다. 이러한 도약은 대개 극도의 혼란기 이후에 찾아오며, 그 이후에는 상대적인 안정기가 뒤따릅니다. 따라서 도약의 핵심적이고 반복되는 전제 조건을 파악해 주기를 효과적으로 단축하면, 그 이점을 누릴 수 있을지도 모릅니다.",
    "$tech_ascension_theory$": "$tech_ascension_theory$",
    "$tech_ascension_theory_desc$": "$tech_ascension_theory_desc$",
    "Red Lasers": "적색 레이저",
    "Laser weapons fire focused beams of light at targets, causing damage through the generation of intense heat.": "레이저 무기는 목표에 광선을 집중시켜 강력한 발열을 유도해 피해를 줍니다.",
    "Blue Lasers": "청색 레이저",
    "More powerful than red lasers, these blue variants emit electromagnetic radiation at a wavelength that appears blue or violet to most organics.": "적색 레이저보다 강력한 이 청색 레이저는 전자기 방사선을 방출합니다. 방사선 파장은 대부분의 유기체에게 청색 또는 보라색으로 보입니다.",
    "UV Lasers": "자외선 레이저",
    "Ultraviolet lasers are an updated and more powerful version of their blue predecessors. Accurate and destructive, these weapons are capable of inflicting great damage.": "자외선 레이저는 이전의 청색 레이저보다 더욱 강력하게 개량된 무기입니다. 정확도와 파괴력이 향상되었으며, 상대에게 막대한 피해를 줄 수 있습니다.",
    "X-Ray Lasers": "X선 레이저",
    "These lasers have a shorter wavelength than UV-based laser weaponry, but are even more destructive.": "이 레이저는 자외선을 기반으로 하는 레이저 무기보다 파장이 짧지만, 더 파괴적입니다.",
    "Gamma Lasers": "감마 레이저",
    "The electromagnetic radiation emitted by gamma lasers is of an extremely high frequency. Their destructive potential is unmatched in the field of laser weapons.": "감마 레이저는 초고주파 전자기 방사선을 방출합니다. 그 파괴력은 다른 레이저 무기와 비교해 타의 추종을 불허합니다.",
    "Particle Lances": "파티클 랜스",
    "These heavy energy weapons fire focused particle beams that cause massive damage. The size of the emitter arrays limits their use to battleships and titans.": "이 고에너지형 무기는 어마어마한 피해를 줄 수 있는 집속 입자 광선을 발사합니다. 단, 방출기 배열의 규모가 크기 때문에 전함이나 타이탄급 함선에서만 사용할 수 있습니다.",
    "Tachyon Lances": "타키온 랜스",
    "A more powerful version of the particle lance, this weapon fires a tachyon beam of immense power. Like its predecessor, its use is limited to battleships and titans.": "파티클 랜스의 더 강력한 형태인 이 무기는 엄청난 위력의 타키온 광선을 발사합니다. 기존의 랜스와 마찬가지로, 전함이나 타이탄급 함선에서만 사용할 수 있습니다.",
    "Perdition Beam": "징벌 광선",
    "A massive array of linked energy amplification conduits that fires a beam of unprecedented firepower. Its size means that it can only be fitted on Titan-class starships.": "에너지 증폭 도관을 대규모로 연결해 전례 없는 수준의 화력을 지닌 광선을 발사합니다. 엄청난 크기로 인해 타이탄급 함선에만 장착할 수 있습니다.",
    "Plasma Throwers": "플라스마 방사기",
    "Weapons that eject destructive balls of high-energy plasma at targets. These plasma projectiles are extremely effective at eating through ship armor.": "고에너지 플라스마로 구성된 강력한 구체의 투사체를 발사하는 무기입니다. 이 플라스마 발사체는 함선의 장갑을 뚫을 때 매우 효과적입니다.",
    "Plasma Accelerators": "플라스마 가속기",
    "These new accelerators launch projectiles of high-energy plasma with improved containment fields. This results in less energy leakage as the projectile travels in space towards its target.": "개선된 억제장으로 보호된 고에너지 플라스마 투사체를 발사하는 새로운 형태의 가속기입니다. 억제장 덕분에 투사체가 목표를 향해 이동하는 중의 에너지 손실이 최소화됩니다.",
    "Plasma Cannons": "플라스마 캐논",
    "The latest in plasma weaponry, these cannons are fully militarized versions of the older, somewhat improvised plasma throwers. Their plasma projectiles are even deadlier.": "최신 기술이 적용된 플라스마 무기로, 예전의 급조된 플라스마 방사기와는 달리 군용으로 개조되었습니다. 투사체 또한 더욱 막대한 피해를 줍니다.",
    "Arc Emitters": "아크 방출기",
    "Powerful weapons that launch a lightning arc of chaotic energy at targets, which in part can ignore armor and shields.": "장갑과 보호막을 부분적으로 무시하는 혼돈의 에너지로 가득한 라이트닝 아크를 표적을 향해 발사하는 강력한 무기입니다.",
    "Focused Arc Emitters": "집속 아크 방출기",
    "These upgraded emitters are equipped with better focusing lenses, resulting in a more powerful energy discharge.": "더 뛰어난 집속 렌즈가 장착된 이 개량된 방출기는 더욱 강력한 에너지를 방출합니다.",
    "Disruptors": "분열기",
    "Disruptors fire high-energy bolts that weaken and destroy the molecular bonds that hold the target's constituent atoms together. They are capable of passing through shields and armor to wreak havoc directly on enemy hull and crew.": "분열기는 목표물의 원자를 고정시키는 분자 결합을 약하게 만들어 파괴하는 고에너지 볼트를 발사합니다. 보호막과 장갑을 관통해, 적 함선의 선체와 승무원에게 직접 피해를 줄 수 있습니다.",
    "Ion Disruptors": "이온 분열기",
    "These upgraded disruptors fire bolts of more destructive ion particles at targets.": "이 개량된 분열기는 더욱 파괴적인 이온 입자로 이루어진 볼트를 발사합니다.",
    "Phase Disruptors": "위상 분열기",
    "Extremely high-yield disruptors that fire quantum energy charges causing incredible damage to those unfortunate enough to get in their way.": "양자 에너지 전하를 발사하는 초고성능 분열기로, 앞을 가로막는 불행한 자들에게 엄청난 피해를 줍니다.",
    "Proton Launchers": "양성자 발사기",
    "Neutron Launchers": "중성자 발사기",
    "Upgraded energy projectiles that rely on neutrons instead of protons for their destructive power.": "양성자 대신 중성자만으로 구성된 개량형 에너지 투사체로, 중성자 고유의 막대한 파괴력을 자랑합니다.",
    "Null Void Beam": "무효화 광선",
    "By harnessing the entropic nature of the Null Void, this beam can actually destroy energy.": "무효의 엔트로피 성질을 활용해 에너지 자체를 파괴할 수 있는 광선입니다.",
    "Extradimensional Weaponry": "타 차원 무기",
    "Applying 5th-dimensional energy manipulation principles on lower dimensional planes allows for the creation of powerful energy weapons.": "5차원 에너지 조작 원리를 보다 낮은 차원 평면에 적용하면, 강력한 에너지형 무기를 만들 수 있습니다.",
    "Mining Drone Lasers": "채굴 드론 레이저",
    "Cloud Lightning Conduits": "공허 구름 번개 도관",
    "Void Clouds use the electrical charges generated by the dense gases that make up most of their core to release bolts of burning plasma. Using the same gas composition together with a specialized conduit allows for powerful lightning weaponry.": "공허 구름은 중심핵을 이루는 고밀도 가스에서 나오는 전하를 이용해 강력한 플라스마 광선을 방출합니다. 동일한 구성의 가스를 특수 제작 도관과 조합하면, 강력한 번개 무기를 만들 수 있습니다.",
    "Blue Crystal Capacitors": "청색 크리스탈 콘덴서",
    "Crystalline Entities store stellar radiation within their prismatic bodies and can focus it to emit laser-like beams. Using the sapphire type's prismatic pattern as a base we can construct laser capacitors that produce energy at a similar wavelength.": "크리스탈 결정체는 프리즘 신체에 저장한 성간 방사선 집중시켜 레이저와 유사한 광선을 방출할 수 있습니다. 사파이어형 결정체의 프리즘 패턴을 기초 삼아, 비슷한 파장으로 에너지를 생성하는 레이저 콘덴서를 구축할 수 있습니다.",
    "Green Crystal Capacitors": "녹색 크리스탈 콘덴서",
    "Crystalline Entities store stellar radiation within their prismatic bodies and can focus it to emit laser-like beams. Using the emerald type's prismatic pattern as a base we can construct laser capacitors that produce energy at a similar wavelength.": "크리스탈 결정체는 프리즘 신체에 저장한 성간 방사선 집중시켜 레이저와 유사한 광선을 방출할 수 있습니다. 에메랄드형 결정체의 프리즘 패턴을 기초 삼아, 비슷한 파장으로 에너지를 생성하는 레이저 콘덴서를 구축할 수 있습니다.",
    "Yellow Crystal Capacitors": "황색 크리스탈 콘덴서",
    "Crystalline Entities store stellar radiation within their prismatic bodies and can focus it to emit laser-like beams. Using the topaz type's prismatic pattern as a base we can construct laser capacitors that produce energy at a similar wavelength.": "크리스탈 결정체는 프리즘 신체에 저장한 성간 방사선 집중시켜 레이저와 유사한 광선을 방출할 수 있습니다. 토파즈형 결정체의 프리즘 패턴을 기초 삼아, 비슷한 파장으로 에너지를 생성하는 레이저 콘덴서를 구축할 수 있습니다.",
    "Red Crystal Capacitors": "적색 크리스탈 콘덴서",
    "Crystalline Entities store stellar radiation within their prismatic bodies and can focus it to emit laser-like beams. Using the ruby type's prismatic pattern as a base we can construct laser capacitors that produce energy at a similar wavelength.": "크리스탈 결정체는 프리즘 신체에 저장한 성간 방사선 집중시켜 레이저와 유사한 광선을 방출할 수 있습니다. 루비형 결정체의 프리즘 패턴을 기초 삼아, 비슷한 파장으로 에너지를 생성하는 레이저 콘덴서를 구축할 수 있습니다.",
    "Hydroponics Farming": "수경 재배 농업",
    "Hydroponics Farming in a controlled environment allows for crops to be grown in climates where farming would normally be impossible.": "통제된 환경에서의 수경 재배 농업을 통해 일반적으로 농업이 불가능한 기후에서도 작물을 생산할 수 있습니다.",
    "Industrial Agriculture": "산업형 농업",
    "Large-scale industrial farms growing nutrient-rich produce allows a civilization to grow its population manifold.": "대규모 산업형 농장에서 영양소가 풍부한 작물을 생산해, 문명의 인구 성장 속도를 크게 늘릴 수 있습니다.",
    "Eco Simulation": "생태 시뮬레이션",
    "Gene Crops": "유전자 작물",
    "Sophisticated genetic engineering of crops helps increase yield and further improves both taste and nutrient levels.": "고도의 유전 공학을 통해 작물 생산량을 확대하고, 작물의 맛과 영양 수준을 개량할 수 있습니다.",
    "Nano-Vitality Crops": "나노 활력 작물",
    "Infusing crop strands with small amounts of nano-machines help create a type of produce that is ultra resilient, and the chemical composition of which can be tailored and altered during its entire lifetime.": "작물 가닥에 소량의 나노머신을 주입해 질긴 생명력을 가진 작물을 개발하고, 식물의 생애에 걸쳐 화학 조성을 조절하고 변경할 수 있습니다.",
    "Nutrient Replication": "영양소 복제",
    "The process of synthetically replicating crops requires a lot of collected waste to create a small amount of produce, but nevertheless provides a significant boost to agricultural output.": "합성을 통해 작물을 복제할 경우, 소량의 작물을 생산하기 위해 막대한 양의 폐기물이 필요합니다. 하지만 농업 생산량 자체는 크게 증가하는 효과가 있습니다.",
    "Engos Vapor Refining": "엔고스 증기 정제",
    "Pitharan Dust Refining": "피타란 분진 정제",
    "Zro Distillation": "즈로 증류",
    "Biodiversity Studies": "생물 다양성 연구",
    "Studying the different forms of life that appear on our world helps us better understand ourselves and the life that surrounds us.": "우리 행성에 나타나는 다양한 생명체를 연구하면, 우리 자신과 주변의 생명체를 더욱 잘 이해할 수 있습니다.",
    "Xenobiology": "외계 생물학",
    "Studying the life that arises on other worlds and beyond allows us to understand fundamental aspects of biology that were previously beyond our reach.": "다른 행성과 그 밖의 공간에서 발생하는 생명체를 연구하면, 기존의 지식 범위를 넘어 생물 현상의 근본적 측면을 파악할 수 있습니다.",
    "Secrets of Life": "생명의 비밀",
    "Having the opportunity to study the multitudes of life lets us find some common ground for all living beings. The foundational building blocks of life.": "다양한 생명체를 연구하면, 모든 생명체의 근원이 되는 공통 기반이자 생명체를 이루는 근본적인 구성 요소를 발견할 수 있습니다.",
    "Xenology": "외계학",
    "Studying the fauna of other worlds gives insight into alien behaviors, allowing us to identify and domesticate docile entities.": "다른 행성의 동물상을 연구해 외계 생물의 습성을 파악하면, 적대적인 개체를 식별하고 길들일 수 있습니다.",
    "Xeno Zoo": "외계종 동물원",
    "Having studied various alien lifeforms and developed a clear understanding of the potential risks inherent in containing them, we would be able to collect living specimens to keep on display.": "다양한 외계 생명체를 연구하고 각 생물을 가둘 경우 발생할 수 있는 잠재적 위험을 명확히 파악하면, 살아있는 개체를 수집해 전시할 수 있을 것입니다.",
    "New Worlds Protocol": "신세계 프로토콜",
    "Calculating required resources and gear required to establish a planetary colony allows us to herd brave pioneers into grand \"ark ships,\" confident that they will survive the long voyage across the stars to a new home.": "행성 식민지 건설에 필요한 자원과 장비를 산정하면, 기나긴 우주여행에서 살아남아 새 고향에 도달할 것이라는 확신을 가진 용감한 개척민들을 거대 '방주선'에 태워 보낼 수 있습니다.",
    "Atmospheric Filtering": "대기 여과 장치",
    "By adjusting atmospheric filtering on a per-site basis to better filter out undesirable elements, colonial living conditions may be improved.": "대기 여과 장치를 지역별로 조정해 유해 원소를 걸러내면, 식민지에서의 생활 조건을 개선할 수 있습니다.",
    "Hostile Environment Adaptation": "적대적인 환경 적응",
    "Further study into the hazardous environments found on other planets help alleviate the difficulties that colonizers encounter in their day-to-day lives on foreign worlds.": "타 행성에서 발견한 위해 환경을 더 자세히 연구하면, 개척민이 다른 행성에서 일상적으로 마주하는 여러 문제를 완화할 수 있습니다.",
    "Foreign Soil Enrichment": "외계 토양 풍부화",
    "Extensive study into different soil types and their ability to support crops will help improve the living conditions of our settlers on foreign worlds.": "다양한 토양 유형 및 작물 재배 가능성을 광범위하게 연구하면, 외계 행성에 정착한 정착민의 생활 조건을 개선할 수 있습니다.",
    "Eco-Integration Studies": "생태 통합 연구",
    "Tomb World Adaptation": "죽은 행성 적응",
    "Through comprehensive study of irradiated environments we will allow our settlers to colonize worlds that have been devastated by nuclear warfare.": "방사능 환경에 대한 종합적인 연구를 통해, 우리 정착민이 핵전쟁으로 황폐화된 행성을 개척할 수 있게 될 것입니다.",
    "Free Enterprises": "자유 기업",
    "Frontier Initiatives": "개척 계획",
    "Managing connections between the private sector and the government, giving subsidies to the right investors, allows for private initiatives into colonization.": "민간 부문과 정부 사이의 관계를 관리하고 적절한 투자자에게 지원금을 지급해, 민간 개척 계획을 추진할 수 있습니다.",
    "Frontier Traditions": "개척 전통",
    "A certain pioneering spirit manifests itself in the priorities of orbital construction.": "궤도 건설의 우선 과제에 개척 정신이 드러나 있습니다.",
    "Frontier Collectives": "개척 공동체",
    "History has proven collectives to be the most efficient social structure for settler enclaves.": "공동체가 개척민 집단에 가장 효과적인 사회 구조라는 점은 역사적으로도 입증된 사실입니다.",
    "Frontier Commissars": "개척 감독",
    "Studies indicate that strict social control may be integral to the continued resilience of young colonies.": "연구 결과, 초기 식민지의 생명력을 유지하려면, 엄격한 사회적 통제가 필요하다는 것이 밝혀졌습니다.",
    "Cryostasis": "냉동 수면 기술",
    "Xeno Ecology Subjugation": "외계 생태계 정복",
    "Environmental Control": "환경 통제",
    "Interstellar Economics": "성간 경제",
    "Galactic Markets": "은하 시장",
    "Orbital Hydroponics": "궤도 수경 재배",
    "The challenges inherent in cultivating crops in zero-G are fairly unique, but far from insurmountable.": "무중력에서 작물을 재배하면 여러 특별한 난관에 부딪히게 되지만, 극복할 수 없는 것은 아닙니다.",
    "Arctic Colonization": "극지 행성 개척",
    "Specialized shelters and adaptive life support systems allow colonization of alien climates.": "특수한 주거지와 적응형 생명 유지 장치를 이용하면, 다양한 기후대의 외계 행성을 개척할 수 있습니다.",
    "Tundra Colonization": "동토 행성 개척",
    "$tech_arctic_colonization_desc$": "$tech_arctic_colonization_desc$",
    "Ocean Colonization": "해양 행성 개척",
    "Arid Colonization": "건조 행성 개척",
    "Tropical Colonization": "열대 행성 개척",
    "Desert Colonization": "사막 행성 개척",
    "Continental Colonization": "대륙 행성 개척",
    "Genetic Healthcare": "유전자 의료",
    "The colonization of alien worlds has opened up an entirely new field of biomedical research.": "외계 행성의 개척으로 완전히 새로운 생체 의학 연구 분야가 열렸습니다.",
    "Modular Components": "모듈식 부품",
    "The use of modular parts when assembling new machine units will both streamline the process and make future repairs easier.": "새로운 기계 장치 조립에 모듈식 부품을 활용하면, 조립 과정이 단축될 뿐만 아니라 수리 작업이 용이해집니다.",
    "Cyto-Revitalization": "세포 재활성화",
    "As our empire grows, so does our understanding of our own biology. Advanced medical treatments on a cellular level have allowed for significant advancements in population health.": "제국이 성장할수록 우리 종족의 생체에 관한 이해도 깊어집니다. 환자를 세포 수준에서 치료하는 첨단 의학 덕분에, 전 인구의 보건 수준을 크게 개선할 수 있게 되었습니다.",
    "Intelligent Factories": "지능적 공장",
    "These factories are essentially self-aware entities that continually optimize themselves with only minimal input from the central Machine Intelligence.": "지능적 공장은 기본적으로 자각이 있는 개체로서, 중앙 기계 지능이 최소 개입만으로 스스로를 지속적으로 최적화합니다.",
    "$tech_frontier_health_machine_intelligence$": "$tech_frontier_health_machine_intelligence$",
    "$tech_frontier_health_desc_machine_intelligence$": "$tech_frontier_health_desc_machine_intelligence$",
    "$tech_frontier_hospital_machine_intelligence$": "$tech_frontier_hospital_machine_intelligence$",
    "$tech_frontier_hospital_desc_machine_intelligence$": "$tech_frontier_hospital_desc_machine_intelligence$",
    "Planetary Resurfacing": "행성 평탄화",
    "With the advent of clean fusion, automation, and matter compression technologies, it was only a matter of time before mountain top removal became mountain range removal.": "청정 핵융합, 자동화, 물질 압축 기술의 발달에 따라, 산 정상 평탄화 기술이 산맥 평탄화 기술로 발전하는 것은 시간문제에 불과했습니다.",
    "Deep Crust Engineering": "심층 지각 공학",
    "Advances in material technology and deep-shaft mining techniques allow geo-engineering at previously unthinkable depths and temperatures. Magma hotspots can now be exploited, suppressed, or even relocated.": "소재 공학과 심층 채굴 기술이 발전하자, 이전에는 상상하지 못했던 심도와 온도 조건에서 지반 공학 작업을 할 수 있게 되었습니다. 이제 마그마 매장지를 이용하거나, 억제하거나, 심지어 이전할 수도 있습니다.",
    "Dangerous Wildlife Removal": "위험한 야생 생물 제거",
    "Tactical disruption of natural habitats combined with converging search-and-destroy patterns can effectively eliminate hostile wildlife in a very short span of time.": "자연 서식지를 전술적으로 교란하고 수색 및 파괴 패턴을 특정 지역에 집중해, 단시간 내에 적대적 야생 생물을 효과적으로 제거할 수 있습니다.",
    "Selective Defoliants": "선별적 고엽제",
    "Thorough cataloging, gene sequencing, and computer modeling of exobotanical ecosystems, coupled with gene editing and dispersal mechanisms, will allow us to reshape alien plant communities to our liking.": "외계 식물 생태계의 철저한 파악, 유전자 염기 서열 분석, 컴퓨터 모형 분석을 유전자 편집 및 확산 메커니즘과 결합하면, 외계 식물군을 우리 마음대로 재구성할 수 있게 될 것입니다.",
    "Soil Remediation": "토양 복원",
    "The process of soil deposition normally takes millions of years. With advanced fracking, chemical engineering, and hydraulic management technologies even the poorest substrate can be turned into fertile topsoil.": "토양 퇴적은 일반적으로 수백만 년에 걸쳐 이루어집니다. 그러나 첨단 파쇄 기술, 화학 공학, 유압 관리 기술을 활용하면, 아무리 삭막한 지층이라도 비옥한 표토층으로 바꿀 수 있습니다.",
    "Xeno-Hydraulic Mastery": "외계 수력학 통달",
    "Sapient races have been reclaiming swampland for thousands of years. A coordinated system of modular aqueducts, pump stations, chemical remediation crawlers and automated soil compactors can reclaim land at unprecedented speeds.": "여러 지성체 종족은 수천 년 동안 늪지를 간척해 왔습니다. 모듈식 수로와 펌프 기지, 화학 복원 장치 및 자동 토양 다짐기로 구성된 체계를 구축하면, 전례 없는 속도로 간척 사업을 진행할 수 있습니다.",
    "Climate Control Network": "기후 통제망",
    "Orbital systems of mirrors and shades can effect dramatic changes in planetary climates, when managed properly.": "거울과 차양막으로 된 궤도 체계를 적절히 관리하면, 행성 기후를 극적으로 바꿀 수 있습니다.",
    "Ocean Ecology Management": "해양 생태 관리",
    "Given enough processing power, networked sensors and distributed stations, even the ocean currents can be managed to a fine level of control.": "연산력만 충분하다면, 감지망과 분산형 기지를 구축해 해류를 세세한 수준까지 관리할 수 있습니다.",
    "Subterranean Colonization": "지하 식민지 개척",
    "Many planets exhibit extensive subsurface voids. Subterranean exploration, exploitation, and construction techniques can greatly increase the habitable area of some worlds.": "행성 중에는 광대한 지하 공간이 존재하는 곳도 많습니다. 지하 탐사, 개척, 건설 기술을 이용하면, 해당 행성에서의 거주 가능 지역을 크게 늘릴 수 있습니다.",
    "Offworld Trade Companies": "외우주 무역 상사",
    "Trade across interstellar distances presents a new set of challenges to overcome. It is critical to achieve the transfer of goods from one system to another in a timely and above all cost efficient manner.": "성간 무역은 기존 무역과는 다른 여러 문제를 초래합니다. 한 성계에서 다른 성계까지 제시간에 비용 효율적으로 물자를 운송하는 기술을 개발하는 것이 무엇보다 중요합니다.",
    "Terrestrial Sculpting": "지각 재형성",
    "There is no simple solution to the problem of macro-scale reshaping of planetary crusts - only bigger trowels and orbitally-deployed drills.": "행성의 지각을 거시적 규모에서 재형성하는 데 간단한 해결책은 존재하지 않습니다. 더 큰 삽과 궤도 배치형 드릴이 필요할 뿐이죠.",
    "Atmospheric Manipulation": "대기 조작",
    "Humidity regulators and chemical dispersal units are the first step towards a fundamentally altered atmosphere.": "습도 조절기와 화학 물질 확산 장치는 대기를 근본적으로 조작하기 위한 첫 단계입니다.",
    "Ecological Adaptation": "생태계 적응",
    "By adapting planetary ecosystems to large-scale environmental changes we can turn terraformation into a less disruptive process.": "행성의 생태계를 대규모 환경 변화에 맞게 적응시키면, 테라포밍의 파괴적인 효과를 줄일 수 있습니다.",
    "By advancing our understanding of atmospheric transformation, we will be able to terraform even the most ecologically devastated worlds.": "대기 변화에 관한 기존의 지식을 발전시키면, 생태계가 대부분 파괴된 행성도 테라포밍할 수 있습니다.",
    "Gaia Creation": "가이아 생성",
    "The creation of Gaia planets, worlds eminently suitable to almost all forms of life, is the ultimate proof of a species' mastery in the art of terraforming.": "거의 모든 생명체에 적합한 거주지인 가이아 행성을 생성할 수 있다면, 이는 해당 종족이 테라포밍 기술에 통달했다는 궁극의 증거가 될 것입니다.",
    "Genome Mapping": "유전체 지도 제작",
    "Mapping the genome of an individual through the sequencing of their DNA opens up for tailored medical treatments and therapies.": "한 개체의 유전체 지도를 DNA 염기 서열 분석을 통해 완성한다면, 맞춤형 치료 및 진료의 가능성이 열리게 됩니다.",
    "Epigenetic Triggers": "후생적 변이 촉발",
    "Advanced DNA methylation techniques allow for functionally significant alterations to be made to arbitrary genomes.": "첨단 DNA 메틸화 기술을 이용하면, 임의의 유전체를 기능적으로 유의미한 방식으로 개조할 수 있습니다.",
    "§HUnlocks Feature:§! Epigenetic Triggers": "§H기능 잠금 해제:§! 후생적 변이 촉발",
    "Allows us to remove Presapient Traits from Biological Species through Species Modification.": "종족 변형으로 생물 종족의 준지성체 특성을 제거할 수 있습니다.",
    "Cloning": "클론 기술",
    "Breakthroughs in enucleation and artificial womb technology allows for the mass-production of individuals based on a common genetic template.": "핵 적출 및 인공 자궁 기술이 획기적으로 발전해, 공통 유전 견본을 바탕으로 개체를 대량 생산할 수 있게 됩니다.",
    "Gene Banks": "유전자은행",
    "Gene Banks filter and curate available genomes for deployment in clones.": "유전자은행은 생물 복제에 사용할 수 있도록, 이용 가능한 유전체를 식별하고 선별합니다.",
    "Glandular Acclimation": "선천적 순응",
    "Through glandular biological tailoring we can change the environmental tolerance of a species to suit our needs.": "선천적 생물 작용을 조작해, 특정 종족의 환경 내성을 우리 목적에 맞게 조절할 수 있습니다.",
    "Gene Seed Purification": "유전자 씨앗 정화",
    "Nucleotide purification techniques allow for the isolation and refinement of particularly desirable genetic traits.": "뉴클레오타이드 정화 기술을 개발하면, 특별히 선호하는 유전 특성을 분리하고 개선할 수 있습니다.",
    "Morphogenetic Field Mastery": "형태 발생 역장 통달",
    "From its cradle as a purely pharmaceutical venture, advancements in our understanding of the morphogenetic field allow for direct, subconscious interfaces with organic units.": "단순한 제약 사업 차원에서 개발됐던 형태 발생 역장은, 점차 관련 이론이 깊어지면서 유기체 개체와 무의식 수준에서 직접적으로 접속할 수 있는 기술로 발전했습니다.",
    "Gene Tailoring": "유전자 맞춤 조작",
    "Making gene-editing tools widely available is sure to have a positive impact on our development as a species.": "유전자 편집 수단을 널리 보급하면, 분명 우리 종족의 발전에 긍정적인 영향을 미칠 것입니다.",
    "$species_trait_points_add$: $POINTS|0=+$": "$species_trait_points_add$: $POINTS|0=+$",
    "Targeted Gene Expressions": "표적 유전자 발현",
    "Stricter control of RNA and protein production on the cellular level.": "세포 수준에서 단백질 생산과 RNA를 세세히 통제합니다.",
    "Selected Lineages": "혈통 선발",
    "Careful reproductive planning should be incentivized, lest we waste valuable genetic legacies.": "소중한 유전적 유산이 낭비되지 않도록, 세심한 생식 계획이 장려되어야 합니다.",
    "Capacity Boosters": "능력 부스터",
    "We leave nothing to chance, no matter the cost. Through exacting curation of DNA banks do we build the leaders of tomorrow.": "아무것도 우연에 맡길 수는 없습니다. 어떤 대가를 치르든 상관없습니다. DNA 은행의 유전자 선별 절차를 통해, 미래의 지도자를 만들 수 있습니다.",
    "Regenerative Hull Tissue": "재생형 선체 조직",
    "A genetically altered version of silicon-based bacteria could potentially be manipulated to regenerate non-organic materials.": "유전자가 변형된 실리콘 기반 박테리아를 조작해 비유기물을 재생할 수 있습니다.",
    "Vitality Boosters": "활력 부스터",
    "Where the body fails, science intervenes.": "신체가 못 이룬 꿈을 과학으로 이룹니다.",
    "Silicate Transgenesis": "규소류 유전자 도입",
    "The similarities between silicon based and carbon based life allow us to synthesize Lithoid evolutionary traits in carbon based species.": "규소 기반 생명체와 탄소 기반 생명체 사이의 유사점을 이용하면, 암석류 종족의 진화 특성을 탄소 기반 종족에 합성할 수 있습니다.",
    "§HUnlocks Feature:§! Lithoid Transgenesis": "§H기능 잠금 해제:§! 암석류 유전자 도입",
    "Allows us to add Lithoid Traits to Biological Species through Species Modification.": "종족 변형으로 생물 종족에 암석류 특성을 부여할 수 있습니다.",
    "Botanical Transgenesis": "식물 유전자 도입",
    "With some artificial encouragement, the evolutionary adaptations found in botanical species can be replicated in other forms of life.": "인위적 유도를 통해 식물류 종족에서 발견한 진화 적응력을 다른 형태의 생명체에서도 재현할 수 있습니다.",
    "§HUnlocks Feature:§! Botanical Transgenesis": "§H기능 잠금 해제:§! 식물 유전자 도입",
    "Allows us to add Botanical Traits to Organic Species through Species Modification.": "종족 변형을 통해 유기체 종족에 식물 특성을 부여할 수 있습니다.",
    "Leviathan Transgenesis": "레비아탄 유전자 도입",
    "Galactic fauna have remarkable adaptions to life in interstellar space. Mastery of these traits will be our genetic triumph.": "은하 동물은 성간 공간에서의 생활에 놀라울 정도의 적응력을 지니고 있습니다. 이 특성을 마음대로 부릴 수 있다면, 우리 유전학 분야의 큰 성취가 될 것입니다.",
    "§HUnlocks Feature:§! Leviathan Transgenesis": "§H기능 잠금 해제:§! 레비아탄 유전자 도입",
    "Allows us to add Leviathan Traits to Organic Species through Species Modification.": "종족 변형으로 유기체 종족에 레비아탄 특성을 부여할 수 있습니다.",
    "Doctrine: Space Combat": "교리: 우주 전투",
    "Gradual adaptation to the realities of deep-space combat allows us to effectively coordinate larger maneuvers.": "심우주 전투의 현실에 점진적으로 적응하면, 더욱 거대한 규모의 함대를 효과적으로 기동할 수 있습니다.",
    "Doctrine: Reactive Formations": "교리: 반응형 대형",
    "Doctrine: Interstellar Warfare": "교리: 성간 전쟁",
    "Doctrine: Fluid Fleet Templates": "교리: 유동 함대 견본",
    "Doctrine: Armada Battle Formation": "교리: 무적함대 전투 대형",
    "Interstellar Fleet Traditions": "성간 함대 전통",
    "A body of knowledge regarding combat behaviors is useless without a strong code governing its use.": "전투 행동에 관한 지식의 보고입니다. 하지만 그 활용을 규율할 강력한 규범 없이는 효과가 없습니다.",
    "Command Matrix": "지휘 매트릭스",
    "Restructuring the chain of command and deciding what interdependencies are set between officers, make fleets more responsive and effective.": "지휘 체계를 재편하고 장교 사이의 상호 의존 관계를 결정해, 함대의 대응력과 위력을 개선할 수 있습니다.",
    "Doctrine: Fleet Support": "교리: 함대 지원",
    "As extrasolar expeditions become more common, it is important to provide planetside relief for returning fleets.": "성계 외부로의 원정이 점차 일반화되면서, 복귀하는 함대에 대한 행성 측 지원이 더욱 중요해졌습니다.",
    "Doctrine: Support Vessels": "교리: 지원 함선",
    "A fleet does not run on zeal alone. To ensure steady access to critical supplies, we should organize our logistics corps into dedicated support vessels.": "함대는 사기로만 움직이지 않습니다. 주요 물자를 안정적으로 보급하려면, 군수 지원단을 전문화된 지원 함선으로 나누어 조직해야 합니다.",
    "Doctrine: Interstellar Logistics": "교리: 성간 군수",
    "Amateurs talk about tactics. Professionals study logistics. By ensuring our fleets are regularly and efficiently supplied, we can increase the number of vessels we can effectively support.": "전술을 논하는 것은 아마추어입니다. 전문가는 군수를 논합니다. 정기적으로, 그리고 효율적으로 아군 함대에 물자를 보급하면, 우리 제국이 충분히 지원할 수 있는 함선 규모를 확대할 수 있습니다.",
    "Doctrine: Fleet Liaisons": "교리: 함대 연락 부대",
    "By maintaining a professional corps of fleet liaisons, we can improve communications and the flow of orders throughout the chain of command.": "함대 전문 연락 부대를 운용하면, 함대 간 통신과 지휘 체계에서 오가는 명령의 흐름을 개선할 수 있습니다.",
    "Refit Standards": "개조 표준화",
    "Standardizing workflows for upgrading and retrofitting ship components can lead to massive efficiency gains.": "함선의 부품을 개량하고 개조하는 과정의 업무 흐름을 표준해, 효율성 획기적으로 증가시킬 수 있습니다.",
    "Drone Command Centers": "드론 지휘소",
    "By establishing training facilities where the autonomous drones can learn to command their lesser brethren, we will achieve greater battlefield flexibility and effectiveness.": "자율 드론이 하위 드론을 지휘하는 법을 배우는 훈련 시설을 구축하면, 전장에서의 융통성과 효과성을 크게 향상시킬 수 있을 것입니다.",
    "Centralized Command": "중앙 지휘부",
    "Creating dedicated headquarters for all levels of military operations shapes an efficient fleet, and lays a better foundation for future military training.": "온갖 군사 작전을 수행하기 위한 중앙 본부를 창설해, 효율적인 함대를 구축하는 동시에 미래 군사 훈련을 위한 기초를 발전시킬 수 있습니다.",
    "Maintenance Command": "정비 지휘부",
    "All machines require maintenance, and this is especially true for warforms. A dedicated maintenance corps will keep attritional breakdowns to a minimum and decrease repair costs.": "어떤 기계든 정비가 필요합니다. 전투형 기계는 특히 그렇죠. 전문 정비단을 창설하면, 소모성 손실을 최소화하고 수리 비용을 낮출 수 있습니다.",
    "Combat Training": "전투 훈련",
    "A more extensive training program for new recruits, including realistic combat scenarios, prepare them for the field.": "신병 훈련 프로그램을 현실적인 전투 시나리오 등을 통해 확대해서, 전장에 나갈 준비가 된 군인을 육성할 수 있습니다.",
    "Field Repairs": "야전 수리",
    "By equipping our combat ground units with technical databases, they can perform diagnostics and limited self-repair in the field.": "전투 지상 유닛에 기술 데이터베이스를 탑재하면, 야전에서 상태를 진단하고 제한적인 자가 수리를 수행할 수 있습니다.",
    "Ground Defense Planning": "지상 방위 계획 수립",
    "There are many alien empires who would gladly seize our worlds for themselves. We must be prepared for them, should the worst come to pass.": "많은 외계 제국이 우리 제국의 행성을 장악하기 위해 눈독을 들이고 있습니다. 따라서, 최악의 상황에 대응할 수 있도록 준비를 갖춰야 합니다.",
    "Global Defense Grid": "전역 방위망",
    "The strategic value of a good defense remains as relevant today as it was to our predecessors in the far distant past. Technology does not render fortifications obsolete - it merely changes their requirements.": "먼 과거 선조들에게도 그랬듯, 훌륭한 방어는 오늘날에도 무척 중요한 전략적 가치를 지니고 있습니다. 기술이 발전한다고 방어를 구축할 필요가 없어지는 것은 아닙니다. 다만 그 요구 조건이 달라질 따름이죠.",
    "Psionic Theory": "사이오닉 이론",
    "The mind is in many ways a reflection of the universe itself, a microcosmos. All species may not reach this insight, but their minds are tools greater than any other.": "정신은 많은 면에서 우주 그 자체를 반영하는 소우주입니다. 모든 종족이 이 사실을 깨닫는 건 아니지만, 정신은 다른 어떤 것보다 위대한 도구입니다.",
    "Telepathy": "텔레파시",
    "Once fully adapted to the basics of Psionics, the mind is capable of connecting to other individuals, becoming something greater.": "사이오닉의 기초에 완전히 적응한 정신은 다른 개체와 연결됨으로써 더 위대한 존재가 될 수 있습니다.",
    "Transcendent Thought": "초월적 사고",
    "Precognition Interface": "예지 인터페이스",
    "Advances in the field of Psionics suggest the possibility of creating combat computers capable of reading and analyzing the impulses of telepathic operatives before they are cognitively processed.": "사이오닉 분야가 발전하면서, 텔레파시 요원이 느끼는 감정을 요원 자신이 인지적으로 처리하기 전에 미리 인식하고 분석할 수 있는 전투 컴퓨터를 개발할 수 있게 됩니다.",
    "Psi Jump Drives": "사이오닉 점프 드라이브",
    "Xeno Outreach": "외계 확장",
    "The intricacies of interstellar trade closely resemble that of any other transaction, but is performed on a scale dwarfing the entire history of trade for most pre-FTL civilizations.": "성간 무역의 원리는 다른 무역과 매우 비슷하지만, 초광속 기술이 출현하기 전 시대의 무역사를 초라하게 만들 만한 엄청난 규모로 전개된다는 점에서 차이가 있습니다.",
    "Xeno Relations": "외계 관계",
    "The complexities of interstellar diplomacy necessitate the forming of bonds with foreign powers in order to further one's goals.": "성간 외교라는 복잡한 관계 속에서 자국의 목표를 추구하려면, 필히 외계 세력과 유대 관계를 맺어야 합니다.",
    "Xeno Supremacy": "외계 패권",
    "We navigate a minefield of galactic power dynamics with a singular purpose; to come out on top.": "우리 제국은 은하계 권력 관계라는 지뢰밭을 단 한 가지 목적을 위해 걸어갑니다. 그것은 바로 은하계의 패권을 쥐는 것입니다.",
    "Xeno Diplomacy": "외계종 외교",
    "Advancing our understanding of interactions with - and manipulations of - the xeno is a necessary step in forming more permanent interstellar alliances.": "영구적인 성간 동맹을 더 구축하려면, 외계종과의 교류 및 외계종 이용 방안에 관한 이해를 증진해야 합니다.",
    "Stellar Expansion": "성계 영역 확장",
    "Manifest Destiny": "운명 실현",
    "We must have to courage to seize our fate and make true what was always meant to be.": "운명을 우리의 손으로 거머쥐고 예정된 미래로 나아가기 위해서는 용기를 가져야 합니다.",
    "Interstellar Campaigns": "성간 전쟁",
    "A well-oiled war machine is the key to exerting influence on a galactic scale. Backed by the might of our military, we can lay claim to almost anything we want.": "은하계 전역에 영향력을 떨치려면, 원활히 기능하는 전쟁 기계가 있어야 합니다. 강대한 군사력을 등에 업고, 우리 제국은 원하는 것은 뭐든 손에 넣을 수 있을 것입니다.",
    "Galactic Campaigns": "은하 전쟁",
    "Further improvements to administration grant an extended power projection across the stars, and the military clout needed to enforce our demands.": "제국의 행정을 더욱 발전시키면, 더 넓은 범위의 성계에 걸쳐 영향력을 행사할 수 있고, 우리 제국의 요구를 관철하기 위한 군사력을 갖출 수 있습니다.",
    "Planetary Government": "행성 정부",
    "Once a colony has been firmly established and pioneers turn into citizens, the need for a strong local government providing stability trumps the colonial need for flexibility.": "식민지가 확실히 정착하고 개척민이 시민이 되면, 개척 시절의 유연함보다는 강력한 지역 정부를 통한 안정이 더욱 우선시 됩니다.",
    "Planetary Instantiation": "행성 인스턴스화",
    "Our colonies would never achieve stable operation without infrastructure dedicated to our networked self.": "식민지는 우리의 네트워크 자아에 맞춰진 기반 시설이 있어야 비로소 안정적으로 운영될 수 있습니다.",
    "Planetary Plexus": "행성 신경계",
    "Our colonies would wither to naught without the stable projection of our collective self. Our effortless presence ensures a flourishing hive.": "우리의 집단 자아를 안정적으로 투영하지 않으면, 제국의 식민지는 쇠퇴해 소멸하고 말 것입니다. 별 노력을 들이지 않고도 우리가 존재할 수 있어야 군체가 번성합니다.",
    "Planetary Unification": "행성 통일",
    "Uniform Data Standards": "공통 데이터 표준",
    "Deviance will not be tolerated.": "일탈은 용납하지 않습니다.",
    "Evolutionary Convergence": "진화 수렴",
    "The ecological crucible in which we fought for survival has etched sturdy paths into our genetic memory. We are the peerless union of all that came before.": "우리가 생존을 위해 싸웠던 생태계의 도가니는 우리의 유전적 기억 안에 뚜렷한 경로를 새겨 놓았습니다. 우리는 우리보다 먼저 있던 존재가 전부 합쳐져 생겨난 유일무이한 존재입니다.",
    "Adaptive Bureaucracy": "적응형 관료제",
    "The progress we make calls for a new, nimbler form of administration that may aid rather than hinder us in our pursuits.": "우리 제국의 진보에 따라, 우리가 추구하는 바를 달성하는 데 도움이 될 새롭고 민첩한 형태의 정부가 필요합니다.",
    "Positronic CPUs": "양전자 CPU",
    "Positronic CPUs are both cheaper and faster to produce than previous models, allowing us to press additional leader units into service.": "기존 모델에 비해 가격도 낮고 생산 속도도 빠른 양전자 CPU를 사용하면, 더 많은 지도자 유닛을 현장에 투입할 수 있습니다.",
    "Effective Bureaucracy": "효과적 관료제",
    "Improved algorithms for processing and organizing vast amounts of data has streamlined decision-making and information-sharing throughout the empire.": "대량의 데이터를 처리하고 조직하는 알고리즘을 개량해, 제국 전체에 걸쳐 의사 결정 및 정보 공유 과정의 능률이 향상되었습니다.",
    "Colonial Bureaucracy": "식민지 관료제",
    "Local administrative developments allow for closer supervision of colonial affairs without excessively burdening central decision-making.": "식민지 현지 행정이 발전하면서, 중앙에 의사 결정을 과도하게 맡기지 않고 식민지의 크고 작은 일을 더욱 밀접하게 감독할 수 있게 되었습니다.",
    "Galactic Bureaucracy": "은하계 관료제",
    "Multiple administrative strata efficiently surface only the most vital information to the upper levels of government.": "다양한 층계로 구성된 행정부를 효율적으로 운영하는 덕분에, 정부 고위층은 가장 필수적인 정보만을 다루게 됩니다.",
    "Colonial Centralization": "식민지 중앙 집권화",
    "Robust frameworks for local governance created on a per-case basis, to meet each colony's needs.": "개별 식민지에 맞는 지역 통치 제도를 견고하게 구축해, 각 식민지의 서로 다른 필요에 대응합니다.",
    "Galactic Administration": "은하계 행정",
    "The administrative needs of a star empire are as numerous as they are complex. We will rise to the occasion.": "우주 제국의 행정적 필요는 다양하면서 복잡합니다. 은하계 행정을 통해 이 과제를 잘 극복할 것입니다.",
    "The Living State": "살아 있는 국가",
    "The Empire lives, the Empire breathes. We may make up its body, but it is not for the left hand to know what the right hand is doing.": "제국은 살아 숨 쉬는 존재입니다. 그 신체를 구성하는 것은 우리지만, 왼손이 하는 일을 오른손이 알아야 하는 것은 아닙니다.",
    "Autonomous Agents": "자율 요원",
    "Semi-independent units have proved critical to the success of the greater whole.": "집단 전체가 성공을 거두려면, 반독립 개체가 필수적이라는 사실은 이미 입증된 바 있습니다.",
    "The Collective Self": "집단 자아",
    "Finding aspects of the self within the group is natural and inevitable; eventually those shared aspects must be valued higher than individual identities.": "집단에서 자신의 모습을 찾는 것은 자연스럽고 필연적인 현상입니다. 다만 결국에는 개인의 정체성보다 집단의 공유된 측면을 더 우위에 두어야 합니다.",
    "Embodied Dynamism": "역동성 탑재",
    "Initiative and some measure of ambition must be promoted in our autonomous leader units, while still making certain that they do not stray too far from the directives of the core intelligence.": "우리 제국의 자율 지도자 유닛에 적극성과 일정한 야망을 탑재해야 합니다. 단, 핵심 인공 지능의 지시에서 너무 멀리 벗어나지 않도록 조치해야 합니다.",
    "Ethical Equations": "윤리 방정식",
    "Limiting the freedoms of others while preserving one's own may require unusual mental acrobatics - a feat we are now better-equipped to perform.": "타인의 자유를 제한하면서 자신의 자유를 지키려면, 고도의 정신적 곡예가 필요합니다. 이제 이 작업을 더 잘 수행할 수 있는 수단이 생겼습니다.",
    "Neural Implants": "신경 삽입물",
    "Global Production Strategy": "전역 생산 전략",
    "Planets are big and production sites are often separated by vast distances. A coherent strategy for making certain that everyone is pulling in the same direction is often needed.": "행성은 거대한 생산 현장으로서, 각 행성은 방대한 거리로 떨어져 있습니다. 따라서 모든 인구가 같은 방향으로 합심할 수 있도록 일관된 전략을 수립해야 합니다.",
    "Hyper-Entertainment Forum": "하이퍼 엔터테인먼트 포럼",
    "$building_hyper_entertainment_forum_desc$": "$building_hyper_entertainment_forum_desc$",
    "Virtual Combat Simulations": "가상 전투 시뮬레이션",
    "The advent of accurate pain emulators will at long last bridge the divide between the virtual and the real.": "정교한 통증 모방 장치가 출현하면서, 머지않아 가상과 현실 사이의 경계를 넘어설 수 있게 될 것입니다.",
    "Purity Campaigns": "순수성 운동",
    "A celebration of purity, perhaps of spirit, or of the body, or purpose - dependent on whatever goal we have in mind.": "순수성을 위한 사회 운동입니다. 영혼, 신체, 목적 등 어느 것의 순수성을 위한 운동인지는 각자 품은 목적에 따라 다를 것입니다.",
    "$building_galactic_stock_exchange_desc$": "$building_galactic_stock_exchange_desc$",
    "Symbols of Unity": "통합의 상징",
    "As we explore more of the galaxy and its wonders, it becomes increasingly important for us to reaffirm our beliefs and to unify our people under one symbol.": "은하계와 그 경이를 탐사해 나가면서 점점 중요해지는 것은, 우리의 믿음을 다시 확인하고 국민을 하나의 상징 아래 모으는 것입니다.",
    "Alien Visitor Centers": "외계인 관광 안내소",
    "As we learn that we are not alone in space, we should begin preparations to welcome our new-found friends.": "우리 외에 다른 존재가 우주에 있다는 사실을 알게 된 이상, 이 새로 찾은 친구들을 받아들이기 위한 준비를 갖춰야 합니다.",
    "Subdermal Stimulation": "피하 자극",
    "Deep-tissue implants are the latest innovation in the revolutionary overlapping of sensory engineering and entertainment experiences. \"Where we're going, we won't need skin to feel!\"": "감각 공학과 엔터테인먼트 경험의 혁신적인 융합으로 나타난 최근의 성과물 중 하나가 바로 심층 조직 삽입물입니다. \\\"저희가 만드는 미래에서는, 피부가 없어도 느낄 수 있습니다!\\\"",
    "Idyllic Architecture": "목가적 건축 양식",
    "With the latest advances in architecture, landscaping and holographic technology, we shall build the homes of the future.": "건축술, 조경술, 홀로그램 기술의 발전과 함께, 우리는 미래의 주택을 건설하게 될 것입니다.",
    "Artificial Moral Codes": "인공 도덕 규범",
    "It is circumstance that dictates what is moral. Define the circumstances, and ethics is like clay in your hands.": "도덕은 상황에 따라 결정됩니다. 상황만 정의할 수 있다면, 윤리는 손안에 놀아나는 찰흙과도 같을 것입니다.",
    "Synthetic Thought Patterns": "합성체 사고 패턴",
    "Ambition: Will to Power": "야망: 권력 의지",
    "As power is simply the ability to impose one's will on others, the will to power is a self-fulfilling prophecy.": "권력이란 자신의 의지를 타인에게 강요하는 능력에 지나지 않습니다. 이러한 의미에서 권력 의지는 자기 충족적 예언이기도 합니다.",
    "Unity of Purpose": "목적의 통합",
    "The purpose of one is the purpose of all. Together, we are greater than the sum of our parts.": "하나의 목적이 모두의 목적이 됩니다. 우리는 함께할 때, 그 합을 초월하는 존재가 됩니다.",
    "Collective Production Methods": "집단 생산 방식",
    "Together, we build the future.": "함께 미래를 구축합니다.",
    "Resource Processing Algorithms": "자원 가공 알고리즘",
    "Efficiency in all things.": "모든 면에서 효율성을 추구합니다.",
    "Xeno Integration": "외계종 통합",
    "From disparate components do we build a whole greater than the sum of its parts.": "서로 다른 부분을 종합해, 그 합을 초월하는 존재를 구축할 수 있습니다.",
    "Sociocultural History": "사회 문화사",
    "An understanding of a shared past is necessary in order to make any significant strides into the future.": "미래를 향해 의미 있는 걸음을 내딛으려면, 공통의 과거를 이해해야 합니다.",
    "Heritage Sites": "문화유산",
    "Physical reminders of how far we have come both instill a reverence for past achievements and bolster ambitions for the future.": "각종 유산은 우리가 걸어온 자취를 상기하기 위한 물리적 증거로서, 과거의 영광에 대한 존경을 심어주고 미래를 위한 의지를 굳건하게 합니다.",
    "Focus-Tested Management": "집중 검증 관리",
    "The invention of subconscious focus-testing has led to immense efficiency gains in our marketing and sales departments. By applying these methods to our sapient resource departments, we will achieve a bold new paradigm in corporate management.": "무의식 집중 시험 기술이 개발되면서, 마케팅 및 판매 부서의 효율이 비약적으로 상승했습니다. 이 기술을 지성체 자원 부서에 적용하면, 새롭고 과감한 기업 경영 패러다임을 만들 수 있을 것입니다.",
    "Planetary Communications": "행성 통신",
    "The near-instantaneous transfer of information and instructions between units is of critical importance.": "유닛 간의 즉각적인 정보 및 지시 전송이 매우 중요합니다.",
    "Local Hypercommunication": "지역 초광속 통신",
    "Not all research into faster-than-light communication channels produces useful results, but some outcomes may find new purpose in bringing our people together.": "초광속 통신 채널에 관한 연구에서 의미 있는 결과만 나오는 것은 아니지만, 적어도 일부 연구 결과는 국민들을 하나로 묶어주는 데 새로운 목적을 찾을 수도 있습니다.",
    "Post-Relativistic Synergizing": "포스트 상대론 시너지",
    "The days when corporate synergy could only be achieved at sublight speeds are long gone. This is a bold new age of faster-than-light economics, and our corporate culture must adapt to overcome its outmoded relativistic constraints.": "아광속으로도 기업의 시너지를 달성할 수 있던 시대는 지났습니다. 이른바 초광속 경제라는 신세계가 도래했고, 우리 기업 문화는 과거의 유산이 된 상대론적 제약을 벗어던져야 합니다.",
    "Automated Curation Algorithms": "자동 선별 알고리즘",
    "Continuous, asynchronous analysis of disparate data sets allows for the accurate modeling of hitherto-unpredictable fluctuations in social currents.": "서로 다른 데이터를 지속적으로, 그리고 비동기적으로 분석해, 지금까지 예측할 수 없던 사회적 흐름의 변동을 정확하게 모형화해 분석할 수 있습니다.",
    "Vault of Acquisitions": "인수물 보관고",
    "A massive vault with public displays of our corporation's many glorious acquisitions will let employees draw inspiration from successful takeovers, and take warning of what happens when acquired companies fail to properly mesh into our broader business strategy.": "우리 기업의 영광스러운 기업 인수 업적을 전시한 거대한 보관고를 건설해, 직원들이 성공적인 인수 사례로부터 영감을 얻게 하고, 인수된 기업이 우리 기업의 사업 전략에 제대로 융합하지 못할 경우 발생하는 결과에 대한 경각심을 일깨울 수 있을 것입니다.",
    "Alpha Hub": "알파 허브",
    "All informational pathways lead to the Hub, where the primary Machine Intelligence can analyze and interpret the data at its leisure.": "모든 정보 경로는 이 허브로 이어지며, 이곳에서 주 기계 지능은 틈나는 대로 데이터를 분석하고 해석합니다.",
    "Holographic Rituals": "홀로그램 의식",
    "Seeing is believing, and belief begets reality.": "보는 것이 믿는 것이며, 믿음은 현실을 낳습니다.",
    "Consecration Fields": "축성 역장",
    "Through our understanding of physics and field manipulation, our holy places shall we seen and felt by all.": "물리 현상과 역장 조작에 관한 이해를 통해, 제국의 성지를 누구나 보고 느끼도록 할 수 있습니다.",
    "Metacognitive Faith": "초인지 신앙",
    "Leaving our planetary cradle has opened us up to a new understanding of faith, and its place in a wider context.": "모성이라는 요람을 떠남으로써 우리는 신앙과 신앙의 위치를 새롭게 이해하게 되었습니다.",
    "Xeno Naturalization": "외계종 귀화",
    "The introduction of advanced naturalization centers will ensure that any newcomers to our empire are uniquely equipped to navigate their adoptive society, while preserving their native strengths.": "첨단 귀화 센터를 도입하면, 우리 제국의 새로운 국민이 자기 종족 고유의 강점은 유지하면서 새로운 사회에 잘 적응할 능력을 갖추게 할 수 있습니다.",
    "Amoeba Breeding Program": "우주 아메바를 포획하고 사육하면, 이 공생형 편모충을 우리 해군의 유기체 공격기로 활용할 수 있습니다.",
    "By breeding Space Amoebas in captivity, we can program their symbiotic flagella to act as organic strike craft for our navy.": "무리 산란장",
    "Swarm Spawning Pools": "전쟁에서 패배한 프레소린 개체를 수집하면, 우리만의 전투종으로 복제하고 유전적으로 조작할 수 있습니다.",
    "Collecting specimens from defeated Prethoryn enables us to clone and genetically program a war-brood of our own.": "스컬지 미사일",
    "Scourge Missiles": "무리가 사용하는 생체 무기를 분석하면, 무리와 같이 끔찍한 파괴를 행사하는 자체 추진 투사체 무기를 개발할 수 있습니다.",
    "By analyzing the biological weaponry employed by the Swarm we can create self-propelled projectiles weapons spreading the very same horrific destruction.": "주파수 조율",
    "Frequency Tuning": "가스형 물질로부터 에너지를 뽑아내는 티얀키의 기술을 응용해, 적의 함선으로부터 에너지를 흡수하는 무기를 제작할 수 있습니다.",
    "Adapting the Tiyanki method of siphoning energy from gaseous matter, it is possible to construct weapons draining energy from enemy ships.": "",
    "Extraction Patterns": "광물 매장지의 비교 평가 방식을 개선해, 더 효율적인 시추 패턴을 개발할 수 있습니다.",
    "Synchronized Firing Patterns": "무기 체계를 상호 연동해 막대한 규모의 일제 사격을 가해, 군용 기지의 실질적 피해량을 개선할 수 있습니다.",
    "Cross-linking weapon systems to fire in staggered volleys improves the actual damage output of Military Stations over time.": "강화 코어층",
    "Fortified Core Layers": "장갑 판금 구조 내부에 추가 장갑층을 적용해, 군용 기지의 생존력이 개선됩니다.",
    "Additional layers of armor plating within the structure itself improves the resilience of Military Stations.": "선체 안정성",
    "Hull Integrity": "함내 공간을 더 세세히 구획화하면, 함선의 선체 안정성이 심각한 수준으로 낮아지기 전까지 더 많은 피해를 견디게 만들 수 있습니다.",
    "Further increasing compartmentalization of shipboard spaces allows ships to sustain more damage before hull integrity reaches critically low levels.": "물질 압축",
    "Matter Compression": "적절한 물질을 초고밀도 형태로 압축해, 비용은 낮추고 효율은 높여 해당 물질이 무기 수준의 충격을 더 잘 흡수하도록 만들 수 있습니다.",
    "Compressing suitable materials into ultra-dense forms is a cheap and efficient way to improve their ability to absorb weapons-grade impacts.": "열역학 수율 통제",
    "Thermodynamic Yield Control": "미사일 자체 마이크로프로세서로 화학적 반응을 면밀히 통제해, 명중 시 상황에 따라 탄두 폭발을 최대화시킬 수 있습니다.",
    "With the chemical reaction tightly controlled by missile-board microprocessors, warhead detonations can be tuned for maximum effect for local conditions at the time of impact.": "소형 선점화 장치",
    "Miniaturized Pre-Igniters": "소형화 기술의 발달로, 로켓 추진 폭탄을 더욱 빠르게 장전하고 발사할 수 있습니다.",
    "Advances in miniaturization allow for more rapid loading and discharging of rocket-propelled payloads.": "고밀도 탄약",
    "High-Density Munitions": "초고밀도 슬러그탄은 아무리 강력한 보호막도 뚫고 들어갈 수 있습니다.",
    "Ultra-dense slugs can punch through even the strongest of projected shields.": "적재 장치 효율성",
    "Loader Efficiency": "사소한 기술 발전을 개선된 함내 탄약 취급 루틴과 결합해, 발사 속도를 현격하게 개선할 수 있습니다.",
    "Minor technical advances combine with improved shipboard routines for handling munitions to provide a noticeable boost in fire rate.": "",
    "Applied Superconductivity": "전달 효율성을 약간만 개선해도 전체 에너지 손실을 크게 줄일 수 있습니다.",
    "Minor improvements to transmission efficiency adds up to a sizeable reduction in overall energy loss.": "보호막 고조파",
    "Shield Harmonics": "함선 보호막의 기본 원리는 복잡하지만, 이를 조정하고 개선할 수 있는 방법은 매우 다양합니다.",
    "The basic mechanics of ship shields are complex, but they can be adjusted and improved in a multitude of ways.": "사격 집중 배열",
    "Focusing Arrays": "레이저 무기의 발사 리듬을 완벽하게 다듬는 일은, 뛰어난 공학자들을 투입하더라도 수 세기는 필요한 작업입니다.",
    "Perfecting the firing cadence of laser weaponry is a task that could keep the engineering elite of any given planet busy for centuries.": "순간 냉각제",
    "Flash Coolant": "장비 냉각 분야에서는 꾸준히 신기술이 개발되어, 무기 체계의 안정성과 효율성을 높이고 무기를 탑재한 함선이 폭발하는 일이 없도록 미연에 방지하고 있습니다.",
    "New developments in tech cooling regularly surface, improving the stability and efficiency of our weapons systems, keeping them from blowing up the ships upon which they are mounted.": "시냅스 요격기",
    "Synapse Interceptors": "전투기 조종사가 적의 위치 정보를 더욱 빨리 처리하고 대응할 수 있게 해, 공격기가 전쟁 속 먹이 사슬에서 몇 단계 우위를 점할 수 있게 됩니다.",
    "Increasing the speed at which fighter pilots can process and act upon enemy positioning data elevates strike craft a few steps up the food chain.": "반복적인 조종 훈련",
    "Iterative Pilot Training": "선대 조종사들의 수행 데이터를 수집하고 분석해, 조종사 훈련 방법을 크게 개선했습니다. 지금부터 배출되는 조종사는 기존의 조종사들보다 더욱 빨라질 것입니다.",
    "Planetary Signal Boosters": "우리 제국의 함대가 모성에서 멀리 뻗어 나갈수록, 제국의 감지 기술 또한 과거의 한계를 넘어 지속적으로 발전하고 있습니다.",
    "As our fleets roam every further from our ancestral home, our sensor technology continuously pushes past the limits of old.": "중력 분석",
    "Gravitational Analysis": "더 강력한 컴퓨터 연산의 패러다임이 연이어 나타나자, 행성 및 초국소 중력 조건에 맞춰 개별 건설 프로젝트를 조정할 수 있게 되었습니다.",
    "Increasingly powerful computation paradigms allow us to adapt individual construction projects to planetary and ultra-local gravitational conditions.": "조립 알고리즘",
    "Assembly Algorithms": "게임과 퍼즐 이론을 적용해, 모듈식 조립과 건설 공법을 높은 수준으로 최적화할 수 있습니다.",
    "The application of game and puzzle theory has the potential to greatly optimize modular assembly and construction.": "",
    "Transgenic Crops": "유전자 이식 작물은 여러 가지 표준 식용 작물의 영양소를 단일한 작물에 편리하게 종합한 것입니다.",
    "Transgenic crops offer the nutritional elements of several standard food crops in one convenient package.": "통신 프로토콜",
    "Communication Protocols": "초광속 통신 채널의 발전으로, 더욱 일관된 행정 지시를 내릴 수 있게 되었습니다.",
    "Improved FTL communication channels allow for more coherent administrative direction.": "행정 효율성",
    "Administrative Efficiency": "핵심 행성들과 수도를 연결하는 관리망을 재구축해, 신생 제국의 각종 행정 스트레스 요인과 정보의 병목 현상을 완화할 수 있습니다.",
    "Restructuring the managerial web linking core worlds to the capital can help alleviate the administrative stressors and information chokepoints that frequently arise within a budding empire.": "지성체 자원 관리",
    "Sapient Resource Management": "각 개체를 전체 생산 체계에 속한 자원으로 관리한다는 개념은, 관리 대상 개체들의 잠재적 특성이 더욱 다양해짐에 따라 더욱 유연하게 바뀌어야 합니다.",
    "The concept of managing individuals as resources within larger systems of production must, by necessity, become more flexible as the potential natures of the managed individuals grow ever more numerous.": "인재 확보",
    "Talent Acquisition": "선전 프로그램을 활용하고 경제 기록을 교묘히 조작하면, 일류 지도자를 채용하는 비용을 줄일 수 있습니다.",
    "Propaganda programs and subtle manipulation of economic records drive down the cost of employing top-tier Leaders.": "인격 보호",
    "Personality Safeguards": "새로 생성된 인격 매트릭스는 언제나 광기나 비생산적 집착 상태에 빠질 위험이 있으며, 그럴 경우 비용과 시간을 들여 코드를 제거해야 합니다. 단, 인격 보호 조치를 강화하면 이 위험을 줄일 수 있습니다.",
    "A freshly booted personality matrix always runs the risk of descending into madness or unproductive obsessions, resulting in expensive and time-consuming code redactions. Better safeguards will reduce this risk.": "선언 방송",
    "Proclamation Broadcasts": "대중들이 시행령을 더욱 잘 수용할 수 있도록, 더 공격적인 정보 캠페인을 펼칩니다.",
    "More aggressive information campaigns improve the populace's receptiveness to Edicts.": "공격적 훈련",
    "Aggressive Conditioning": "표준 훈련 절차의 반복으로 직접적인 전투에서 지상 병력의 전투 능력을 더욱 강화할 수 있다는 사실이 입증되었습니다.",
    "Iterating on the standard conditioning regimen for ground troops has proven to make them more effective in direct combat.": "신경 완충 장치",
    "Nerve Dampeners": "고통 수용체를 세밀하게 조율하면, 이전에는 심각하다고 여겨졌을 만한 부상을 입은 병사도 계속해서 싸울 수 있습니다.",
    "Careful tuning of pain receptors allow soldiers to fight through what would previously have been debilitating injuries.": "세포 활성화",
    "Cell Revitalization": "주기적인 세포 활성화 치료 덕분에, 지도자 계급은 기존 예상 수명을 넘어 왕성하게 활동할 수 있습니다.",
    "Regimens of periodic cell revitalization treatments keep the leader class spry and active beyond traditionally expected lifespans.": "성간 확장",
    "Interstellar Expansion": "업그레이드한 항성 기지를 유지하는 데 필요한 광대한 물류 지원망을 개선하면, 더 많은 항성 기지를 운영할 수 있습니다.",
    "The immense logistical support networks needed to maintain an upgraded Starbase can be further improved, allowing us to support more of these stations.": "자극제 식단",
    "Stimulant Diet": "계약 노동자의 식단을 화학적으로 최적화하면, 예상 생산량 곡선을 초과하는 성과를 내도록 만들 수 있습니다.",
    "Chemically optimizing diets for indentured workers allow them to perform above projected productivity curves.": "함대 관리 절차",
    "Fleet Management Procedures": "함대 관리 절차를 개선하면, 더 거대한 규모의 함대를 운용하는 데 필요한 자원을 확보할 수 있습니다.",
    "Improved fleet management procedures will free up the resources needed to maintain a bigger fleet.": "제독 지원 참모",
    "Admiralty Support Staff": "제독을 지원하는 참모를 확대하면, 단일 함대에서 제독이 지휘할 수 있는 함선 수가 증가합니다.",
    "Improving the support staff available to our admirals will increase the number of ships they can command in a single fleet.": "",
    "Pirate Only Tech": "",
    "": "",
    "Hidden": "드론 전리품 시행령을 이용할 수 있게 됩니다.",
    "Enabled Crystal Sonar edict.": "미공개",
    "Enables Droning Optimizations edict.": "미공개",
    "Enables Greater Crystal Bounty edict.": "미공개",
    "Enables Crystal Bounty edict.": "미공개",
    "Enables Drone Bounty edict.": "",
    "§HAdministrative Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in capital buildings and £unity£ §HUnity§! gain. Upgraded planetary capitals are required for §Hhigh-level buildings§!.§!": "§H생물학 루트§!\\n§E이 기술을 이용하면, 생물 강화 및 적응 분야가 추가로 발전합니다.§!",
    "§HBiological Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in biological enhancement and adaptation.§!": "§H함선 루트§!\\n§E이 기술을 이용하면, 대형 우주항 건설 분야가 추가로 발전하고 더 강력한 전투 함선을 건조할 수 있습니다.§!",
    "§HShip Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in the construction of larger Spaceports and more powerful warships.§!": "§H사이오닉 루트§!\\n§E이 기술을 이용하면, 사이오닉 분야가 추가로 발전합니다.§!",
    "§HPsionic Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in the field of psionics.§!": "§H로봇 루트§!\\n§E이 기술을 이용하면, 로봇 공학 분야가 추가로 발전합니다.§!",
    "§HRobotic Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in the field of robotics.§!": "§H운동 에너지형 무기 루트§!\\n§E이 기술을 이용하면, 운동 에너지형 무기 분야가 추가로 발전합니다.§!",
    "§HKinetic Weapons Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in the field of kinetic weapons.§!": "§H에너지형 무기 루트§!\\n§E이 기술을 이용하면, 에너지형 무기 분야가 더욱 발전합니다.§!",
    "§HEnergy Weapons Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in the field of energy weapons.§!": "§H전기 생산§!\\n§E이 기술을 이용하면, 여러 다양한 분야가 추가로 발전합니다.§!",
    "§HPower Generation§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in several different fields.§!": "§H비밀 작전 루트§!\\n§E이 기술을 이용하면, 첩보 및 비밀 활동 분야가 추가로 발전합니다.§!",
    "§HCovert Operations Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in espionage and covert activities.§!": "§H기반 시설 루트§!\\n§E이 기술을 이용하면, 민간 기반 시설 분야가 추가로 발전합니다.§!",
    "§HInfrastructure Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in civilian infrastructure.§!": "§H은폐 루트§!\\n§E이 기술을 이용하면, 은폐 역장 생성기 분야가 추가로 발전합니다.§!",
    "§HCloaking Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in cloaking field generators.§!": "§H탐지 루트§!\\n§E이 기술을 이용하면, 은폐 함선 탐지 분야가 추가로 발전합니다.§!",
    "§HDetection Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in detection of cloaked fleets.§!": "§H노드 재포맷 루트§!\\n§E이 기술을 이용하면, 노드 재포맷 안건 분야가 추가로 발전합니다.§!",
    "§HNode Reformatting Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in Node Reformatting Agendas.§!": "§H노드 퇴출 루트§!\\n§E이 기술을 이용하면, 노드 퇴출 안건 분야가 추가로 발전합니다.§!",
    "§HNode Culling Path§!\\n§EThis technology will lead to further advancements in Node Culling Agendas.§!": "",
    "Curator Exploration Lab": "큐레이터 고고학 연구소",
    "These shipboard lab facilities incorporate advanced technologies from the ancient Curator Order to further increase survey speeds.": "첨단 고고학 설비를 갖춘 함내 연구 시설로서, 큐레이터 집단이 제공한 방대한 데이터베이스를 활용해, 새로 발견한 것들을 쉽게 대조할 수 있습니다.",
    "Curator Archaeology Lab": "$tech_archeology_lab$",
    "A shipboard lab with advanced archaeological equipment, including a vast database supplied by the Curator Order where new discoveries can easily be cross-referenced.": "$tech_archeology_lab_desc$",
    "$tech_archeology_lab$": "",
    "$tech_archeology_lab_desc$": "",
    "Organic Probability Theory": "이원적 동기 부여 장치",
    "Through sufficiently advanced mathematical simulations, it may be possible to predict the fluctuating economies of organic society in some limited fashion. This would let us manipulate their stock markets to our advantage.": "이전 버전보다 작고 가벼워진 이 첨단 동기 부여 장치를 이용하면, 로봇 유닛은 하위 시스템에 더 많은 공간을 할당할 수 있습니다.",
    "Binary Motivators": "나노봇 조립 장치",
    "These advanced motivators are both smaller and lighter than previous versions, allowing robotic units to allocate additional space for subsystems.": "프로그래밍 가능한 나노봇으로 신규 로봇 유닛의 제작을 지원하면, 하위 시스템을 더욱 많이 탑재한 첨단 모델을 추가로 생산할 수 있습니다.",
    "Nanite Assemblers": "적응형 전투 알고리즘",
    "Using programmable nanites to assist in the construction of new robotic units will allow for more advanced models that are equipped with an even greater array of subsystems.": "유기체가 비논리적이고 예측 불가능한 전술을 구사할 때는 효과적으로 대응하기 어려운 경우가 많습니다. 적응형 전술과 기동성이 개선된 신형 전투 유닛을 이용한다면 결정적인 우위를 점할 수 있을 것입니다.",
    "Adaptive Combat Algorithms": "생체 역학",
    "Organics often fight using illogical and unpredictable tactics that can be difficult to effectively counter. Adaptive tactics and new, more maneuverable warforms should provide a decisive advantage.": "수백만 년에 걸쳐 끊임없이 진화한 유기체 덕분에, 기계 설계에도 적용할 수 있는 우아한 솔루션이 만들어지기도 합니다.",
    "Biomechanics": "특이점 코어",
    "Millions of years of organic evolution will sometimes, through sheer persistence, produce elegant solutions that can also be applied to machine designs.": "블랙홀을 포획해 통제된 환경에서 연구할 수 있다면, 이는 놀라운 연구 자산이 될 것입니다.",
    "Singularity Core": "초소형 복제기",
    "A captive black hole that can be studied in a controlled environment would be an incredible research asset.": "복제 유닛이 새로운 드론에 들어갈 보다 복잡한 회로를 만드는 데 도움이 되는 초소형 도구입니다.",
    "Micro-Replicators": "자체 조립 구성품",
    "Microscopic tools that can assist our replication units in creating the more complex circuitry needed for new drones.": "유기체의 DNA를 기반으로 한 초소형 기계 지능으로서, 신규 드론에 필요한 대부분의 부품을 자체적으로 조립할 수 있습니다.",
    "Self-Assembling Components": "",
    "Modelled on organic DNA, these microscopic machine intellects are capable of autonomously assembling most components needed for new drones.": "",
    "§RRequires £physics£ §Y$tech_synchronized_defences$§! technology.§!": "§R£engineering£ §Y$tech_titans$§! 기술이 필요합니다.§!",
    "§RRequires £engineering£ §Y$tech_strike_craft_1$§! technology.§!": "§R£society£ §Y$tech_space_trading$§! 기술이 필요합니다.§!",
    "§RRequires £engineering£ §Y$tech_titans$§! technology.§!": "§R£physics£ §Y$tech_hyper_drive_2$§! 기술이 필요합니다.§!",
    "§RRequires £society£ §Y$tech_space_trading$§! technology.§!": "§R£physics£ §Y$tech_aura_quantum_destabilizer$§! 기술이 필요합니다.§!",
    "§RRequires £physics£ §Y$tech_hyper_drive_2$§! technology.§!": "§R£society£ §Y$tech_interstellar_fleet_traditions$§! 기술이 필요합니다.§!",
    "§RRequires £physics£ §Y$tech_aura_quantum_destabilizer$§! technology.§!": "§R£physics£ §Y$tech_orbital_sensor_array$§! 기술이 필요합니다.§!",
    "§RRequires £society£ §Y$tech_interstellar_fleet_traditions$§! technology.§!": "§R£society£ §Y$tech_command_matrix$§! 기술이 필요합니다.§!"
}